做左護士十年，講下尋常醫院中嘅不尋常

我做嘅第一間病房係兒科，原因無它，醫院隨機分派。
係入去做之前，我對呢度嘅工作環境充滿期待：啲小朋友好可愛；又無咁多奇難雜症；仲無乜壓力添。
但係，工作起上黎，完全係兩回事：小朋友嘅病特別難治，尤其係癌症。有好多好多次，我見到啲小朋友就黎病好，由愁眉苦臉，慢慢變做笑容可掬，但係第二日啲姑娘話我聽佢地已經「包左」。
而我永遠喊得俾啲家屬更傷心，我係個好撚感性嘅人。
細碼屍袋上嘅浮凸，陰影特別深刻。
細嫩肌膚上嘅血痕，色彩最是殷紅。
空氣中瀰漫嘅漂水，難掩刺鼻尿騒。
有時候，我根本唔敢望佢地，一個唔小心，淚水就會傾堤而下。
但係我唔會放棄做護士架，因為係爸爸嘅遺願。

講返正題。

同好多病房一樣，兒科病房都有傳說。
入ward前，病房經理有意無意咁提醒過我一件事：「阿Ling,如果有朝一日，你係病房見到一個著病人服、膚色灰白嘅男仔，記住記住，無論如何，你都唔好同佢講野。」
我當時笑笑口：「咁佢地有啲病到咁交關，面色梗係差架啦，唔通真係唔睬佢地咩？」心諗：「又想嚇9我。」
「仲有，個男仔係白色瞳孔，眼白位置係黑色嘅。」經理翻一翻白眼，張牙舞牙嘅鳩樣。
「無野嘅，我時運高，同我又唔信呢啲野嘅。」我輕輕一笑。
「總之你要記住啦」經理拍一拍我膊頭，順勢摸左我鎖骨一下。
「每一個病房，都有啲野，唔由得你唔信架～」佢扮曬語重心長，色迷迷嘅眼睛，係我身上面貪婪咁遊走，仿彿已經奶足囇我全身。
嗰個經理出曬名鎖骨控，但礙於佢權力大，我只係退左退，未有多言。
過左好耐，相安無事，對於經理，我可避就避（當然，佢最後付出左啲代價，往後再提），灰白小孩，則從未出現。

幾好 留名

Lm

快啦

live.

今日出左場大意外。
有個小朋友係走廊上一邊大叫，一邊跑黎跑去，叫都叫唔住。
有個前輩上去追佢，一野抱起個細路。
「咪左住我，我玩緊兵捉賊架。」
「傻瓜，你自己係度跑黎跑去咋嘛。」前輩說過，便抱佢轉身，想送小朋友返床。
只聽到唰一聲，說時遲那時快，唔知點解，佢扑左個街，懷中嘅細路，就好似MMA裏面俾人鎖住嘅選手咁，直接撞左落走廊護士站嘅枱角。
個前輩聽到啪嘅一聲，已心知不妙，立即起身。只見懷裏全部都染紅曬，個小朋友眼耳口鼻全部都流梗血，躺沐於自己嘅血中。係嗰刻，四圍靜矖，行色匆匆嘅同事們都停左落黎，但竟然無人衝出去救佢。我諗大家嗰一刻都被嚇傻左。
啪噠啪噠，前輩身上嘅血掉落地上，聲音清脆。
呼嚕呼嚕，小朋友嘅血泉湧而出，染紅左米白色嘅地板。
「啊啊啊啊！你地仲企係度做咩啊？快、快啲救我個仔啊！！！！」一把尖銳嘅女聲劃破靜寂，婦人飛撲上去，用淺紫色嘅毛衣，蓋住頭部流血嘅位置。
呢個時候，醫生、護士先至如夢初醒，箭步上前止血。婦人則俾幾個病房助理拉開，一邊咆哮：「係你地班扑街害我個仔架，你地一定要醫好佢啊啊啊！」助理忙著安慰婦人：「我地一定會盡力救佢架。」
我當時年資尚淺，完全唔知點算好，幫唔到仼何忙，成碌鳩咁企係到。
「喂喂喂，阿Ling,快啲拎多條止血帶黎！明仔，你拎張急救床過黎！」
我立即轉身，衝向設備室，但我知道，嗰個細路已經失血過多，無得救…
…咣！
我行得太快，係走道嘅轉角位，撞到個小朋友，道衝力太大，我立即被撞飛到地上！
呢一撞唔小嘢，眼前竟昏昏沉沉，但係我都顧唔到咁多，連忙撐起身，同個小朋友 say sorry, 然後…
咦？被我咁樣一撞…佢，仲企係度嘅？
定睛一望，個小朋友，渾體灰白嘅皮膚，白色嘅瞳孔，黑色嘅眼白…
我立刻移開視線！！向設備室9沖！！
噠噠噠噠，急步揚起寒風，寒風呼呼地吹過耳朵，耳朵一片冰涼…！
病房燈火通明依舊，各處人來人往如常，但無人知道，我今次扑街喇。

留名

LM
Btw 做緊兒科病房，睇完好L驚

留名等睇

留一留

分段

Nursing留名

留明先

係醫院做野 經常出入兒童病房留名

半個仔房男姑娘留名

唔明點解撞到枱角都眼耳口鼻流血
仲要失血過多

LM 好驚阿

留個名

留名 考完試睇

lm

加甜 想睇經理扑樓主

而我永遠喊得俾啲家屬更傷心，我係個好撚感性嘅人。
紅字係咪有問題？ 傷心既野唔係睇邊個喊得勁
有人唔喊 轉過頭上天台跳=佢唔傷心？

個故有啲唔合理
個個醫護人員見到個細路流血流到咁，點會冇人有反應

呀姑娘撞到枱角，攬住細路跌低，責斷頸？所以眼耳口鼻流血？

幾正，留名

白色瞳孔，眼白黑色係唔係蠟筆小新

係咪唔應該用傷心呢個形容詞

文筆一般
不過有興趣睇落去

喊得激動過家屬 有機會講得通
有咩理由會傷心過家屬 太低估人失去至親既感情 （人渣家屬例外）

我都喺度諗

屌你老母 成個氣氛即刻搞笑翻

加速

孝子留名

屌

灰白皮膚嘅小新

其實應該要想像做咒怨個細路

有無高手改圖

仆你個街故黎既 仲以為真心經歷

仲要係黑白version

護士嘅阿頭係叫經理架咩

有病房經理
雖然兒科應該冇男經理

以為應該叫主任之類既野

想聽返術語
止血帶英文
順便學野

護士對上就係護士長,再對上就係經理(通常'尼'係間房)
Orth人留名

Tourniquet 腦補埋比你喇樓主

又話撞到成面血
係到止血先
拎tourniquet止邊忽bleed

文呀

我都分享下，早兩年有晚返night，隔離病房響鐘，咁正路都入去應鐘架啦
咁行到半路我突然醒起，間房係吉既，前住客係個日既Ａ推左落去做OT上唔返黎個隻
最後決定做死狗入去熄左佢，仆街既係.....
入到去聽到有貓叫
同事勿相認

一講完即刻唔恐怖

食咗唔駛換鴨仔呀？

LM

BYE2

好正啊 鬼故我鐘意

live

到底點撞到失血過多

真係怪怪地 醫生護士點會嚇到呆左

幾正 more

收工食飯。

無嘢嘅無嘢嘅無嘢嘅無嘢嘅無嘢嘅無嘢嘅無嘢嘅無嘢嘅無嘢嘅無嘢嘅。

啱啱嗰下撞得咁犀利，頭暈眼花姐。世上邊有嗰種樣貌嘅人啊？黐線架黐線架黐線架…幻覺黎姐。

…睇黎係工作壓力太大，再係咁落去，睇怕係我會訓係啲病床度，俾同事照顧返，到時仲有面見人嘅？啲老

鬼實話：「小小野都捱唔住，仲點撈呢 行飯？」佢地講嘢嗰陣個瞄咀瞄舌樣，真係見一鑊就想打一鑊，如果

問醫療界乜嘢最恐怖，我諗就係啲是非精。

好吶好吶，要放鬆下至得。就係放假，去邊度旅行好呢？唔…馬爾代夫，挪威，冰島，印度…唉印度，算

啦。等陣打俾男朋友傾下，佢揸主意成日都有驚喜嘅…

講到呢到，要介紹下我男朋友，佢叫 蘇漢森，成日自稱So Handsome，靚唔靚仔，就真係見人見志，米七

幾，有少少肉地咁囉。佢每次唔知醜話自己係So Handsome嘅時候，我都會叫佢 騷漢Sam。嗯…係，佢個英

文朵真係幾公厠，叫做Sam。

佢係個鹹濕到不堪嘅男仔，鑊鑊上我屋企都要扑野，仲要係兩次咁多，有時我話唔想要第二次，佢就話好事

當然要成雙。我心諗，又唔見你有兩碌鳩嘅。

不過咁講，佢「嗰度」除左堅係粗大持久到誇張，有效抒壓之外，真係無乜優點，每次啪啪啪啪啪啪完一輪

之後，啲工作上不如意嘅事情，真係會一肛春水向閪流，乜嘢壓力都俾我拋諸九霄雲外。

當然，其實，佢係個好溫柔嘅男朋友（都係嗰句，除左係床上），佢由中學開始追我，我year3先應承同佢

一齊，所以好珍惜我。佢記得曬啲紀念日，好有心機咁準備禮物同活動；我有小小唔開心，只係撅起啲啲個

嘴，佢都即刻feel到，會想盡方法黎呵我；又會陪我做啲好傻嘅事，夏天會同我，跳落德福嗰噴水池玩水，如

若行街太攰，佢會當街公主抱我，閃盲周圍啲情侶……每次諗起佢做呢啲「衰野」，我都會忍唔住傻笑。

嘻嘻嘻。

「喂，姑娘，你想食咩架？快啲點餐喇，後面好多人等梗架！」點餐姐姐對我咆哮，成間canteen嘅人都聽

到曬，瞬時靜左幾秒。我相信，除左A level中文個人短講嗰陣，突然完全諗唔到仼何野嗰幾秒，人生從來無試

過咁接近死亡。

「唔，啊…照舊啦。」

「姐係想食咩呢，娘娘，請問？」語帶不屑。

請問你老尾啊我黎左三個月日日都叫油鷄飯你琴日係我點餐嘅時候仲要同我講日日吃呢啲唔撚健康食少啲

我仲話你好好人觀察力好好你依家連個落臺階都唔俾我

「豆腐火腩飯。」眼尾瞥到呢幾隻字，我隨口道來。旋即聽到後面，有幾聲冷笑。

屌您。

拎住碟飯，我緩緩行返去醫護人員用餐區。

頽然坐低。

「嘩～呢碟咪係男人的浪漫？」係一把令我好有安全感嘅聲音。

一抬頭，係阿Sam個尻樣，佢成日會無通知下接我放工，俾驚喜我。

「想問呢，黎梗想去邊旅行啊？」我即刻露出笑容，隱藏心中陰霾。

「印度。恆河。必遊，之地。」佢慢慢坐底，煞有介事。

「恆河呢，靚係靚，但係…好似唔係好安全喎？」

「唔驚啦，有我係度架嘛，我倚天劍一出，誰與爭鋒…啊？」突然，佢望住我身後，楞左一楞。

「小朋友，你係咪黎搵姐姐啊？」

聽到呢句，唰地一聲，全身酷涼，鷄皮疙瘩，毫不爭氣，滿是手臂。

硬著頭皮，我轉頭望去……身後

啲格式好難執

貼多次：

收工食飯。

無嘢嘅無嘢嘅無嘢嘅無嘢嘅無嘢嘅無嘢嘅無嘢嘅無嘢嘅無嘢嘅無嘢嘅。

啱啱嗰下撞得咁犀利，頭暈眼花姐。世上邊有嗰種樣貌嘅人啊？黐線架黐線架黐線架…幻覺黎姐。

…睇黎係工作壓力太大，再係咁落去，睇怕係我會訓係啲病床度，俾同事照顧返，到時仲有面見人嘅？啲老鬼實話：「小小野都捱唔住，仲點撈呢 行飯？」佢地講嘢嗰陣個瞄咀瞄舌樣，真係見一鑊就想打一鑊，如果問醫療界乜嘢最恐怖，我諗就係啲是非精。

好吶好吶，要放鬆下至得。就係放假，去邊度旅行好呢？唔…馬爾代夫，挪威，冰島，印度…唉印度，算啦。等陣打俾男朋友傾下，佢揸主意成日都有驚喜嘅…

講到呢到，要介紹下我男朋友，佢叫 蘇漢森，成日自稱So Handsome，靚唔靚仔，就真係見人見志，米七幾，有少少肉地咁囉。佢每次唔知醜話自己係So Handsome嘅時候，我都會叫佢 騷漢Sam。嗯…係，佢個英文朵真係幾公厠，叫做Sam。

佢係個鹹濕到不堪嘅男仔，鑊鑊上我屋企都要扑野，仲要係兩次咁多，有時我話唔想要第二次，佢就話好事 當然要成雙。我心諗，又唔見你有兩碌鳩嘅。

不過咁講，佢「嗰度」除左堅係粗大持久到誇張，有效抒壓之外，真係無乜優點，每次啪啪啪啪啪啪完一輪之後，啲工作上不如意嘅事情，真係會一肛春水向閪流，乜嘢壓力都俾我拋諸九霄雲外。

當然，其實，佢係個好溫柔嘅男朋友（都係嗰句，除左係床上），佢由中學開始追我，我year3先應承同佢一齊，所以好珍惜我。佢記得曬啲紀念日，好有心機咁準備禮物同活動；我有小小唔開心，只係撅起啲啲個嘴，佢都即刻feel到，會想盡方法黎呵我；又會陪我做啲好傻嘅事，夏天會同我，跳落德福嗰噴水池玩水，如

若行街太攰，佢會當街公主抱我，閃盲周圍啲情侶……每次諗起佢做呢啲「衰野」，我都會忍唔住傻笑。

嘻嘻嘻。

「喂，姑娘，你想食咩架？快啲點餐喇，後面好多人等梗架！」點餐姐姐對我咆哮，成間canteen嘅人都聽

到曬，瞬時靜左幾秒。我相信，除左A level中文個人短講嗰陣，突然完全諗唔到仼何野嗰幾秒，人生從來無試

過咁接近死亡。

「唔，啊…照舊啦。」

「姐係想食咩呢，娘娘，請問？」語帶不屑。

請問你老尾啊我黎左三個月日日都叫油鷄飯你琴日係我點餐嘅時候仲要同我講日日吃呢啲唔撚健康食少啲我仲話你好好人觀察力好好你依家連個落臺階都唔俾我

「豆腐火腩飯。」眼尾瞥到呢幾隻字，我隨口道來。旋即聽到後面，有幾聲冷笑。

屌您。

拎住碟飯，我緩緩行返去醫護人員用餐區。

頽然坐低。

「嘩～呢碟咪係男人的浪漫？」係一把令我好有安全感嘅聲音。

一抬頭，係阿Sam個尻樣，佢成日會無通知下接我放工，俾驚喜我。

「想問呢，黎梗想去邊旅行啊？」我即刻露出笑容，隱藏心中陰霾。

「印度。恆河。必遊，之地。」佢慢慢坐底，煞有介事。

「恆河呢，靚係靚，但係…好似唔係好安全喎？」

「唔驚啦，有我係度架嘛，我倚天劍一出，誰與爭鋒…啊？」突然，佢望住我身後，楞左一楞。

「小朋友，你係咪黎搵姐姐啊？」

聽到呢句，唰地一聲，全身酷涼，鷄皮疙瘩，毫不爭氣，滿是手臂。

硬著頭皮，我轉頭望去……身後

快

Push

gay故

出得咁撚心水

sn留明

屌 睇故唔好駁故

出現了

故都幾好，但可唔可以唔好再扑街呀，睇到好辛苦，係仆呀

但第二篇你又識用扑野wor

個頭開得好 以為係你問我答 點知原來係故 但女仔描述得麻甩左d 又乜鳩一肛春水 屌都唔知係咪hehe故黎

屌你變撚咗甜故

總結個故就係 係尋常醫院到仆街就會不尋常

吉房黎 換乜鳩鴨仔

叫我

半白話半書面 有少少難睇
不過我是來留名的

好正呀

留名先 幾吸引

巴打 邊間
ortho

睇到一頭煙
無啦啦彈個男朋友出黎做乜

做緊兒科病房留名

有咩問題

呢世都唔想再去仔房

呢part係膠膠地
不過冇諗住駁故只係答下巴打問題

原來如此

原來係故 以為真實經歷
扑野個part膠撚到睇一半就飛左
我出返去先 追少個post

繼續

文呢[

樓主比鬼捉撚左？

Ok 已經出返去 bye

留明

屌你我笑9毻

我鬆咗一口氣。

唔係佢。

來者係一個好得意嘅小女孩，叫做善樂。十一歲，略瘦，早已沒有頭髮，腦袋上蓋一頂紅色，毛絨絨嘅冷帽，卻係可愛非常。

佢早幾年上過報紙，係血癌小鬥士嘅隊長。人如其名，面對綿綿無絕期嘅化療，一樽樽五顏六色嘅藥物，佢總係可以保持樂觀嘅心態，堆起一臉嘅笑容；每次入手術室前，都係佢安慰佢屋企人，要佢地唔好擔心；病情每況愈下，佢從來唔會問身邊啲人，自己係咪會死，卻保持住招牌嘅微笑，示意大家放心…有時，我做到好頹嘅時候，一見到佢嘅笑容，都會有一絲絲嘅暖意窩心。

如果上帝要揀個天使，我諗一定會係佢。

「Ling姐姐，我病好左喇！終於可以返屋企嚕！」佢嘅笑容愈發燦爛。

「咁咪好囉，樂樂～」見到佢個得意樣，我忍唔住雙手捧住佢塊面，揉揉揉揉,搓搓搓搓。

前幾個禮拜，寫排版嘅時候，已經見醫生寫住「康復進程良好，繼續觀察。」我就暗囑，愛笑嘅女孩，運氣不會太壞。

「樂樂，我地行喇，姐姐啲飯餸涷曬喇。」傾左一陣，佢媽咪行過黎，牽住善樂。

「樂樂真係有賴你地照顧啊。」佢微微點一點頭，以示謝意。

「份內事黎嘅。」我立即點頭回應，報以一笑。

然後，佢就拖住善樂離開，行嘅時候，善樂幾度回頭，嘟起小嘴，欲言又止。

終於，佢地行到去canteen門口嘅時候，善樂鬆開母親對手，小跑步咁過黎。

半晌，佢唔講野，只係抓住我隻手，好似略有所思咁。

「小朋友，你想同姐姐講咩啊？」Sam率先開口。

善樂小嘴開了又合，合了又開。

終於：「我唔係度嘅時候，可唔可以幫我照顧彥雄啊？」

「彥雄？邊個係彥雄啊？」我熟讀排版，但從未聞彥雄一名。

「就係今日同子君玩兵捉賊嗰個男仔囉。」善樂竟面帶羞色。

子君，子君，子君。

就係今日撞爆頭嗰個細路。

「吓，彥雄…？咁…子君出左事之後，彥、彥雄去左邊？」我吞左啖口水。

「你唔好怪彥雄啊！」善樂有啲驚慌「係子君犯規，叫嗰個高高大大嘅護士哥哥抱起佢，彥雄至絆倒個哥哥咋！」

我喉嚨好乾，臉上平靜，腦海裏卻一片天旋地轉！

「見子君訓左係到，彥雄見有機會，咪即刻撲過去捉佢囉…只不過，唔小心打到佢條頸…咋嘛，咁，然後佢即刻跑左去尼埋，等子君…捉佢吶。」善樂吞吞吐吐「但、但係佢真係、真係唔小心㗎！同埋，係子君犯規先架，佢抵死架！」呢句說話，竟由一個十一歲細路女講出。

係彥雄拍左落去？

……所以子君嘅流血現象，先咁唔尋常？

我唔知講乜好，對手互相交疊，捽捽捽捽，揉揉揉揉。

「咁佢…其實…唔…彥雄係咩樣架？」我氣若游絲。

「姐姐你今日咪見過佢囉？」善樂嘅大眼睛，天真無邪「係大人裏面，得你先肯應佢咋。」

「所以佢話今日想去你屋企玩。」

碰碰！碰碰！我個心就黎跳出黎！！

輕輕地留名

原來鬼故黎

屌好撚恐怖

連故d鬼故個個都好高質素
推

d文筆好夾硬造作 加油

屌....好撚恐怖 個灰白𡃁仔

姐姐⋯⋯我想今晚去你屋企玩動感超人呀

唔錯 出快啲

高質黎明

真人真事？
Btw 留名 開頭幾好睇

姐姐，你鍾唔鍾意食青椒架？

港島某醫院兒科有男經理

恐怖到仆街
但好好睇

咦！你唔會係同我講同一個人呀可

live

一鍵留名

屌你 臨訓前先睇到

點訓呀

故黎架？

「喂，你做乜呆曬咁坐喺度啊？」Sam 拍下我膊頭，我嚇左一嚇。

「屌，唔好咁大聲啦。」即使Sam只係正常聲咁講嘢。

「但係我地坐左喺度就黎成晚喇啵？」Sam苦笑「就黎尾班車架喇，我聽朝仲要返工喎。」

「唔好啦唔好啦，留低陪我。」我好少咁小鳥依人。

無錯，我好驚。

善樂走左之後，我就死命咁拉住Sam去我屋企，要佢今晚陪我。

「咩姐，昵個年代邊會有人信啲咁嘅野架？同埋，嗰個乜鳩，彥雄下嘩？鬼知你地址咩？除非佢跟蹤你啦！」Sam一邊俾我扯住，一邊抱怨。

「咁，病房好多野唔輪到你唔信架嘛！」我竟然搬番病房經理嘅舊字句出黎。

就係咁，半推半就，佢去左我屋企。

一入屋，即閂門。

唰唰唰，上曬鎖。

碰碰碰，閂曬窗。

它它它，開曬成屋所有嘅燈，唔容許有仼何暗位。

過每個牆角，我都好小心，驚會好似係醫院度，見到彥雄咁。

「嘩！」Sam突然大喝一聲，成個人彈起！！！

我即刻捉住佢：「做咩啊做咩啊做咩啊！！！！？」

「你今個月電費會好貴架啵！你唔驚咩？」

「……」我拎起沙發上所有玩偶，全力向佢丟過去。

小小客廳，頓時刀光劍影。

「屌你屌你屌你屌你屌你屌你屌你，你·知·唔·知·我·啱·啱·差·啲·瀨·出·黎·啊！！！」我顛左咁追住佢打，佢就笑到顛左咁擋。

過左好一會兒，我地先至安靜落黎。

我嬲爆爆，佢仲得戚戚，但多虧呢一場鬧劇，我放輕鬆左小小。

打到攰，我地攤係沙發上休息……佢係到禁電話，我係到發呆。

過左唔知幾耐，Sam拍我膊頭，表示想走，我唔想佢走，驚。

「乖啦，聽日嗰個係大客黎架。我要養足精神，先可以劏左佢架嘛，係咪？同埋，冇錢點娶你啊」

有啲冧。

「……哦，咁好啦。」都已經半夜，仲未有嘢發生，應該無事嘅，我已經放心左好多。

「咁啦，寶寶，我同你食個宵夜先走，好冇？」

摷下零食櫃……咦，前幾日約班姊妹上黎玩，俾佢地洗劫一空，唔記得補貨添。

於是，我望住Sam。

佢好識相，轉身，拎銀包，電話，著鞋，開鎖，落街買唯一仲開梗嘅車仔麪。

咔嚓。閂門。

……

……

……

我從來無發現，我住呢度係咁安靜。

滴滴滴滴，牆鐘行色匆匆。

呼呼呼呼，肺腔起伏連連。

答答答答，水喉落珠串串。

成個世界，好似得番呢幾種聲音。

我好不安，背脊貼牆，拎起電話禁禁禁禁。

「BB....你依家到邊吶？」我whatsapp Sam，即使佢只係出左去十分鐘。

未上線。

未上線。

未上線。

突然。

叩叩叩叩叩叩，阿Sam敲門。

「衰佬啊，又會咁快嘅」

我即刻放心曬，沖去開門。

拖鞋敲在地上，很是響亮。

我扭開道門，俾佢自己入黎，轉身想去拎報紙鋪臺，熄手機屏幕…咦？

在線上。

輸入中……

「寶寶，你想加乜嘢餸啊？今次要唔要走青？」

Sam,只會禁門鈴，係從來唔會敲門架……

咁門口嗰個係邊個？

我立即轉身，跨步去閂門……

但係，道門已經開左，彥雄就企左係門檻上，望住我，以佢令人不安嘅眼睛。

「姐姐，陪我玩天師捉鬼啊？」

有文了

乜原來護士長都未係最大 我見好似好有權咁

咁經理再上係？？

好恐怖

留名💁

正皮加速

睇到好撚驚

除左[size=4]仆街/size=4]
仲有[size=4]㩒/size=4]電話

除左仆街
仲有㩒電話

硬係覺得鬥士妹妹都會出事

好驚

睇到真心寒一寒

Btw文筆仲有好大進步空間

點解變左鬼故

DOM部門主管
之後仲有

好撚驚

不安

留明一身蟻

我一直都以為護士長係最大

「……哦，咁好啦。」都已經半夜，仲未有嘢發生，應該無事嘅，我已經放心左好多。
就係半夜先易黎料
樓主完全唔明驚鬼既人既心態
篇野好撚造作

有d位唔合理，文筆有待改善

但idea幾好

留♂名

文筆好撚麻麻下

暑假出pedae sn留名

醫院實際情況唔評論啦 (利申 護士)
但d文筆同錯字...

係

丁下留名

扑街定仆街呀

多謝大家咁俾面，睇我啲文。
大家肯留言，已經係最好嘅支持！！！
我會繼續寫好佢架
Sorry咁多位，我真係有好多口語唔識打，還請多多賜教。盡改
文筆方面...加油。

出嘢啦

見到小新個feel唔同曬😂

有文未

btw 留名

隨彥雄光臨，寂靜的午夜，狂亂了起來。

啪。

他緩緩向屋內邁步了一步，不合身的暗綠格子病人服，兀自飄揚。

危險危險危險危險危險我要逃走我要逃走我要逃走我要逃走…

求生本能警告我，要馬上離開！

但我的腳跟，卻紋絲不動，沉重有如灌鉛，只能懦弱顫抖，僅作垂死掙扎。

彥雄赤著雙足，腳丫扁長，烏黑嶙峋，指甲灰黃，尖長及地。

一步，一足印。

咻…
答...答...

足印裏不是塵埃，而是濃濁，刺鼻的黑色流漿，有如未乾的瀝青。

「一 齊 玩 啦」

聲音有如老婆婆與小男孩混音，音調高兀；又似是普通孩童嬉笑，聽進耳裏，卻感到仿彿，永遠都高興不起來。

愈來愈近。

愈來愈近。

愈來愈近。

觸手可及。

突然，電話響起，是Sam的專屬鈴聲。

「啊啊啊啊啊啊啊啊-----------------------------！！！！」

放聲尖叫！歇斯底里！陷入瘋狂！

恐懼。

只有無盡的恐懼。

那刻，渾身如同被無數暗紅色的蜈蚣包裹，它們嗜好人體溫熱，拼命地往裏邊鑽，啪噠啪噠，千百個小足在胃中翻滾交纏，小口亂噬，內外竄探，卻被尖叫聲嚇著，四下驚走！

…...

即使在精神崩潰嘅邊緣，我視線也未曾離開過彥雄。

佢停下了腳步。

然後，眼睛漸漸愈鼓愈大，皎白的瞳孔翻在了眼皮之後，眼睛成了一雙黑洞。

同時，咧開了嘴，露出墨黑的牙齒，散發酸酸腥腥的口氣。

窄窄的鼻翼，誇張地上掦，一抖一抖。

他在笑。

他在笑。

他在笑。

卻沒有聲音。

他在笑甚麽？

他保持那詭異的表情，手卻不住的發抖。

他害怕了？

他保持那詭異的表情，手卻不住的發抖，腳不停的跺地，瓊黑的黏油狀液體被踩得答答作響。

我突然明白，他那是興奮得發抖。

「喔 喔 喔 喔 喔 喔 喔 喔 喔 喔 姐 姐 我 好 高 興 喔 喔」

黑壓壓的眼珠，像看著一件期待已久，全新，未曾見過的玩具，踴踴欲試！

跺腳。

跺腳。

跺腳。

然後撲向我！

「來 玩 吧」

好撚恐怖...

會唔會最後變左甜故 小鬼弟弟 幹護士姐姐

唔知你啲嘢係真定老作
啲劇情好難跟
有啲嘢寫到好似啲護士同layman一樣

好驚 想像到個畫面

咁就緊加肯定係小新

依家新升上去嘅已經唔係叫護士長

叫資深護師

屌，好撚驚，痴線，本身諗住入黎睇啲痴尻線野，無諗住係呢啲，屌，好撚驚，點訓，屌你

我在笑 我在笑 我在笑 笑撚死我

草花頭...

護師？

呢篇係故定真人真事分享
我傻傻分不清

係叫我

資深再上仲有個叫顧問護師

個名懶係pro咁

留低這串名字

無啦？

文呢

真真人真事定假

hi老龜

其實作得幾好
加油！

在國家地理頻道，常有猛禽撲食的畫面。

不論兔子如何靈動，總會被抓個不知所措，人仰馬翻。

彥雄飛撲而來，我腳步踉蹌。

在一隻兔子眼中，老鷹大如飛機，牠們叼走的，是你的性命。

「嗚喔喔喔喔………………」我被他抓著肩膀，奇痛無比，眼看他，手朝前，足在後，身子竟與地板水平，然後微微弓腰，在半空中，雙腳迅速往我腰際夾來。

「唔好啊啊啊啊啊啊啊啊-------------！！！！！」

不知那來的勇氣，我全身向左傾，雙手拍向他的上臂，要把他掙脫，卻毫無作用。

啪。

他的腿已夾在我身後。

一切，都只發生在一瞬間。

好痛好痛好痛啊啊啊！！！

淚崩。

他的腿如同一環捕獸器，夾得又緊又深，且異樣冰冷，我的內臟仿彿被送入絞肉機，卻無力亦無聲吶喊。

「啊啊啊……………………」跌坐在地上，我已沒有呼救的力氣。

彥雄深邃的眼睛，把世間所有的希望，都吸了進去。

噓啦噓啦……

我失禁了。

沒有失落感，也沒有羞辱感，只有憋不住的絕望。

「姐 姐 身 上 好 暖 和 喔 喔 喔」彥雄繼續咧齒而笑。

突然，他好像知道我失禁了，轉過頭看。

「姐 姐 好 似 都 好 高 興 耶 撒 多 點 撒 多 點 撒 多 點」他猛地回頭，笑得一抖一抖，腳愈夾愈緊。

「放…放開…我，好……痛」淚水湧出，模糊了視線。

噓啦噓啦……

止不住的小便，溫熱澄黃鹹騷，和彥雄的怪味混和，往空氣中逃逸。

斗室中，只有恐懼徘徊。

更痛苦的，還在後邊。

「姐 姐 訓 係 度 係 咪 想 玩 醫 生 做 手 術 遊 戲 啊 」

我腦內一片空白，一時間，竟未明白這意味著甚麽。

今晚再出

見到彦雄呢個名唔知點解就覺得一D都唔恐怖

屌 做咩唔配定鎖匙比啊sam

Xboxone Contana留名系統過熱，請勿站在系統附近。

屌！繼續！

( Show Blocked User - 如果簫塞豐乳中 )
屌你老母標題狗

Live左

Live

仲以為係你問我答，點知原來係鬼故

你係⋯⋯？

找數未阿柒頭

小朋友幹大姐姐

點解愈睇愈似甜故

啪。

他的腿已夾在我身後。

一切，都只發生在一瞬間。

好痛好痛好痛啊啊啊！！！

fatc

根本甜故
人鬼戀

個小朋友講書面語係想點 新移民？

搵到張幾適合嘅圖
btw,等陣出文

睇故咪撚搏故啦

屌 個心離一離呀

等睇故

屌你，夜媽媽搞啲咁嘅野

屌你老母，返緊night呀仆街
以為又有護士文點知故黎既

係咪想我扑柒你

屌你老母 樓上

屌你老味貼乜撚野圖仆街嚇撚到個心離一離
唔會再睇

屌 po咩圖啊 嚇死我

嚇撚死

出文就文啦 貼乜撚野圖呀
利申：嚇一嚇

屌你老母貼咩圖啊仆街

貼圖做咩 依家好撚驚

文呢屌

文啊！
我要文啊！

淫僧路過

出張圖嚇完人又冇文

出得好慢

他站起來，細細打量。

我全身僵硬，絲毫不敢動彈。

溫熱的尿液，在淒寒氣氛中，迅速冷卻，褲子緊緊依偎在腿上，如同在乞求我保護。

答答、答答。

他不斷踱步，雙手手心向上，提起前臂，儼然是準備進行手術的醫生。

「姐 姐 你 邊 度 唔 舒 服 啊 我 幫 你 打 開 黎 睇 下」

姐 姐 那 裏 都 不 舒 服 你 打 開 門 離 開 就 好 了。

臨死前的幽默，哈哈。

這就是廻光反照吧。

他突然停止了步伐--------------

「係 喇 係 喇 我 知 道 喇 姐 姐 要 抽 骨 頭 水 喔 係 咪 啊 樂 樂 就 最 鍾 意 架 喇 佢 每 次 叫 得 好 興 奮 架」

骨頭水……？

善樂……？

…………

善樂自小患血癌，抽骨髓做比對，總是少不免的。

聯想到此，我全身癱軟，喉嚨深處，竟痙攣起來，拉扯著腹部，只感一陣抽痛。

兒科病房不乏血癌患者，幾乎每星期都需要抽骨髓。

抽骨髓的過程是短暫的，但也是漫長的：小朋友躺在床上，望著純白的天花，露出快要窒息般的神情，醫生總姍姍來遲，後方常跟著一個面無表情的姑娘，手捧一銀盤，盤內是數枝長短不一的針筒----------

「姐 姐 轉 過 身 啦」

彥雄小小的手掌輕轉一撥，竟讓我在地上滾了三個整圈。然後，我如同一尾沖上岸的魚屍，背朝上，趴在地板。

快起來快起來快起來！

不知那來的力氣，我手撐著地面，想要爬起來，要不然-------------------

太遲了。

「姐 姐 背 上 的 骨 頭 好 明 顯 啊」

他按著我，冰冷的指尖，像醫生般，順著頸項，摸著脊椎凹凸，慢慢探至腰間。

腰間，就是那手掌長的鐵針，剌入的位置！！！

「小朋友，我幫你打麻醉針先啊下，咁陣間就唔痛架啦，就好似蚊叮咁咋。」這個時候，醫生一定會這樣說，然而抽髓針一剌進去，小朋友就會知道這是天大的謊言。但是，從來沒有小朋友會掙扎，因為他們都知道，鐵針可能會因此斷掉，卡在骨頭裏面，而那，才是真正的折磨。

彥雄沒有鐵針，只有幼幼的手指尖。

一根粗木柱，難以穿透布帛，一條尖木籤，卻可以剌透皮革。

「吔啊……停、停手！！！！」

他手指頭正慢慢施力，腰那一點的痛楚愈來愈強，愈來愈強……

叮噹。

這個時候，門鈴響了。

……手指頭繼續壓將下來,彥雄像是沒聽到。

叮噹。

……彥雄仍沉迷在遊戲中。

腰間像被根煙頭炙下去。

皮膚要被剌穿了---------------

骨頭要被移位了--------------

叮……

「嗚嗚嗚啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊----------」忍不住了，我再次高聲疾呼。

唾液、鼻涕、眼淚，頃刻傾瀉而出，混在一起，糊在地上。

「啊Ling！ 啊Ling!」Sam一邊高喚我的名字，一邊叮嚀噹啷，手忙腳亂，取出鑰匙開門。

嘭！

門被猛力推開。

碰碰！

Sam向屋內大跨兩步，看見屋裏的情況，瞪大了眼睛。

彥雄緩緩轉過頭，身子卻沒動。

九十度轉頭。

Sam像是不相信自己的雙眼，鼓得大大的，身體卻往後退了一步。

「哥 哥 係 咪 都 想 玩 啊 我 噚 埋 你 呀 好 唔 好 啊」

然後，Sam，看見被壓在地上的我，爬滿怯色的臉。

…………

暴怒！

青筋突然在Sam的額角湧現！

怒髮沖冠的Sam, 眼閃著兇光，沖上前，往彥雄揮出重重的一拳！！！！！！！！！

Ps 本文所述之「腰間」，乃髂骨附近位置。

唔講聲po圖係咩玩法 嚇撚死...

圖嚇親各位，sorry。
屌自己賠罪

出文賠罪啦

個故幾正，加油加油

屌你咩咩貼圖做乜9
出文未丫？

係咪要神展開變通靈王

Live 睇到個心離一離 隔住個mon都覺得痛

好驚😭😭
利申 ：學護

黎明等走數

打錯咗

嚇死人咩

出文快少少屌你

講還講 咪貼圖啦

Sam 打到彥雄？

狂奔。

觀塘密密麻麻的大廈，在身旁呼嘯而過。

好痛。

被彥雄扎過的地方，感到如火燒一般的痛，但也顧不了這麼多。

噠噠噠噠，雙腳沒穿鞋子，踏在柏油路上，有如被沙紙磨刮。

昏沉沉的路燈下，映出兩人的影子。

Sam跑在前面，抓住我的手，緊緊地拉著，捏著我掌心，有點兒酸麻。

想必他也很害怕吧，卻不知那來的勇氣，膽敢與彥雄抗鬥。

…………………

碰！！！！轟-------！！

Sam拋下裝著車仔麵的袋子，如一道閃電，一拳揮出，筆直地，不偏不倚的，正中彥雄的鼻梁——

只感身上的寒意突然消失，眼角一圈模糊的灰白色影子，往牆邊飛去，撞向白色的牆上！

嘩啦！

黔黑的液漿四濺。

滴滴滴滴，落在我身上……

「快走！！」Sam大吼。

我還未反應過來，Sam便把我抬起，捧在胸前，衝出家門。

在經過鐵閘的一剎那，我瞥見，彥雄在笑。

依然無聲，卻更為猙獰。

………………

那晚，我們坐的士，到Sam的家借宿。

沿途不斷回頭，幸而不見彥雄的身影。

往後數月，總徹夜難眠。

難得穩睡，卻常在夢中，被他那雙如同深淵般的眼睛吞噬。

在醫務人員診所看過醫生，獲兩個月時間休養。

我們旋即到梵蒂岡旅行，吸收「被淨化過的空氣」，希望趕走一身的戾氣。

買了一小瓶聖水，掛在頸項上，備不時之需。

不管避邪效果如何，心頭的不安是減了不少。

只是，腰間偶爾仍會赤痛起來。

後來，那兒成了瘀黑的一點，久久都不退散，每每觸目，恐怖片段即湧至心頭，喘不過氣，生怕彥雄從哪個黑暗的角落，獰笑著走出來。

但幸而彥雄沒再出現。

直至三年之後。

事件發生後，我申請轉職其它病房，幸運地，數月後，獲派眼科。

今天，港大「鴨仔團」來訪。

他們都是護士二年級學生，由老師帶來參觀，介紹醫院的大概環境，眼科是最後一站。

他們很好奇，七嘴八舌，問東問西，一片歡愉。

活動過後，他們逕自離去，我則小跑步地往厠所，已經憋好久了--------

在厠所門前的走廊，碰見一位穿港大護士服的女學生，擦肩而過。

我沒多加理會…

直到聞到那剌鼻的腥味。

我迅速轉頭，望向那學護。

彥雄便抱著那同學的書包，隨女同學的步伐，一高一低的抖著。

頭仍九十度向後轉著，獰笑依舊，鼻子卻塌下去了。

我不敢動彈，望著那學護愈走愈遠……

「姐 姐 」

腦海裏，又響起那不屬於人間的聲音。

《做左護士十年，講下尋常醫院中嘅不尋常》

兒科的彥雄——完

後記

《做左護士十年》，共有三個故事，靈感均來自醫院環境，《兒科病房的彥雄》係第一個故事。

中學時做義工，到威爾斯親王醫院兒科唱兒歌，好多小朋友都被吸引住，唯獨一個細路坐係自己張床度，目無表情，身邊亦無屋企人陪住，好似對周圍所有野都無興趣，大大個黑眼圈，毫不相襯咁掛係佢塊面上，顯得異常憔悴，好似世界上最孤獨嘅人咁，望住窗外。

佢就係我創造彥雄嘅原型。

但係，成個故事並非空穴來風。

兒科係好悲情嘅病房。

長期住院嘅小朋友，稚氣嘅面上，經常無乜笑容；本應純真嘅年代，都被四周嘅愁雲慘霧包圍；玩得好埋，隔離床嘅小朋友可能第二日已經唔係到。

所以，好多細路係呢個時期都會有一個假想出黎嘅朋友。

係呢篇故事中，彥雄可以話就係一個小朋友們想像出黎嘅朋友：

強壯有力，就可以保護佢地，冇人敢蝦佢地；

樣貌病態，就可以反襯得佢地好健康，有自己就黎好番嘅假象；

中意玩遊戲，咁就永遠唔驚悶。

但係，隨住一啲小朋友離院，病逝，成長，彥雄就被遺忘左，被拋係醫院裏。

彥雄都係個細路，都想有大人睬佢，同佢玩，所以會去睬佢嘅大人度玩。

咁樣一諗，「彥雄」或許真的存在呢。

所以係ward裏面，如果你記得自己晚上有上曬所有床欄，但係都見到啲矮小嘅黑影行黎行去，記得睇清楚佢地個樣，先同佢地開口講嘢。

Ps 聽日係呢個post,出一篇新故事。

Nice story. Looking forward to your next piece!

個故⋯⋯

醫院d仔不嬲都特別邪
好似係

wtf?

屌 嚇死 我要想像個細路系小新先

系你老母

好正 睇到個心真係離一離

中意
btw個故唔錯

又要驚又要睇

係
not 系

系你老母！死返5p啦垃圾！

屌你老母，係故既就早撚啲講

個故好正 文筆有待改進

Idea幾好 但文筆有待改善

睇完唔洗訓

小新

護理學畢業四年後，我一直仼職於威爾斯親王醫院，先後在兒科及眼科工作，唯ICU（深切治療）長期人手不足，故自告奮勇，毛遂自薦，申請轉職。

當然，此並非純粹道德高尚之舉，另一原因是，該病房經理是我一個大學師姐，她答應多讓我上中班，這樣我就可以過著較規律的生活，不用捱更抵夜，還可有更多時間陪sam。不過，條件是必要時我要值夜班幫忙。

混混沌沌，在ICU又工作了一年。

這時，輪候甚久的護士宿舍，也有了著落。

蓄錢置業，指日可待。

Life is full of hope, right？

……

昨天起了場大霧，吐露港公路，發生八車連環相撞，多人死傷。

八車中一輛旅遊巴，正載著一間電召清潔公司的員工，他們舉辦春季旅行，正準備往大尾督燒烤。

出事時，他們還在車上大唱《活著viva》。

沒人知道，轉念間，有些同事便再也不能歌唱。

碰喳轟隆轟隆轟隆轟……

那一刻，天旋地轉。

尖叫聲，鐵器撞擊地面的聲音，還有肉血骨頭相撞的聲音，互相混雜，不絕於耳。

那是死神辦事時，愛播的背景音樂。

睡夢中的大胖子，還沒來得及，為自己突然結束的生命衰號一聲，已輕盈地飛出車外，折斷了頸骨，頭髗以奇怪的角度親吻著馬路。

唱得正嗨，站起來向後揮手助興的羅太太，兩隻幼長的小腿，竟向前一彎，與大腿比了兩個漂亮的九十度……不愧是練過瑜伽的好手。

爆牙的光仔，再也不用擔心束牙的費用，和會否疼痛了，因為一顆門牙躲進了胃裏，另一顆已卡在在後一輛車的軚縫裏。

他們在車箱裏，有如六合彩攪拌機中的膠球，一股腦兒地翻滾，玻璃碎、電話、同事的身體，從四方八面，擊打著她的身體。

短短的一瞬間，很多生命中的美好時刻，就在Lulu的腦海裏，走馬燈似地掠過：初戀，讀大學，遇上現在的老公，婚禮，小朋友出世……

「女女今日有冇認真聽書呢？」

「琴晚煲左蓮藕湯，唔記得擺入雪櫃添。」

大難當頭，Lulu 仍牽掛著家裏的事。

車廂裏的一切，發生在轉瞬一剎。

霎時，一切又回歸平靜。

Lulu看見一個朦朧，高大，修長的黑色影子，在收割一道一道，白色的靈魂

從一雙雙眼前中抽出來，然後鐮刀輕輕一揮---------

十數個靈魂，頭被抓在在黑色的影子手中，掙扎哭叫，四肢亂踹，迫切想要回到自己的身體上。

黑影在傾側的車頭忙了一會兒，轉身，往Lulu的方向望來，卻沒有走來，而是憑空消失了，如同從來不曾存在。

…………

…………

Lulu閉上了眼睛。

暫時地。

一輪搶救，她踏入鬼門關數次，但最終化險為夷，成為旅遊巴上為數不多的倖存者。

雖拾回一命，卻陷入長期昏迷，送入ICU，然後她成了我的主理病人。

這個故事，與她有密切關係。

btw,呢篇故事暫名《固執》

lmfatc

好文！！
精彩！！
最緊要加冇爛尾
冇d sup9 加甜
強帖留名！

就係你用左我個user name,
一開始都想改morphine

好正 加油

推

正皮加快

one key leave name

用同一個post出第二個故咁搞笑

竟然live咗

我目擊彥雄跟住個護士學生番屋企。

見到小朋友強上大姐姐
又失禁又剩以為係甜故

屌 好撚驚呀
點返night 呀
兒科人留名

冇文既

推

其實我幾鍾意彥雄個故
係可能有啲寫得唔好嘅 不過我覺得可以接受 未去到要大大力屌咁
加油呀

第二個故開個頭寫得唔錯

睇到好心寒

好似完得好突然
不過寫得都幾好 加油樓主

時值夏令，三個月呼嘯而過，Lulu還未醒轉。

夜幕初降，醫院的忙活才要剛剛開始。

七點許，探病的家屬徐徐散去，及後便是護士們最忙的時候了。

在護士站裏，數個姑娘討論著藥車分配；設備房內，五、六個姑娘便抓著排版，迅速熟練地，選著待會兒要用的器具。

八點是ICU很多病人進行護理程序的時候。

嘩啦啦啦……

窗外下著傾盆大雨，正因如此，一位住得遠的同事遲到，我暫代她的職務。

雨點重重的打在密不透風的玻璃上，竟有要一湧而入的錯覺，一道道被夜色染黑的水簾掛在窗前，歪七扭八地反映出室內的匆忙景象。

在Lulu的床前，我正幫她慢慢拔去胃喉。

胃喉一點一點退出來，伴隨著噗嗤噗嗤的聲音，食道鼻腔的黏液糊在管道上，依依不捨。

我把退出來的胃喉緊抓在手中，雖隔著手套，也感受到那溫熱濕滑的管道，有如一條初生小蛇，不情願地被打擾睡眠，一晃一動地示威。

最後一點的喉管被扯了出來，我望著Lulu兩個被管道撐大的鼻孔，暗自歎息。

Lulu是個美婦人，黑黑的雲鬢，如一道流瀉的瀑布；鼻子高高，托出獨有的傲氣；嘴巴雖有點寛，但長在那鵝蛋臉上，卻是說不出的合襯好看。

我未見過Lulu的眼睛，因為數月來她未曾張開眼簾。

紅顏難道總是薄命。

我拿起新的一包胃管，拆開，準備往她鼻子放進去-------------

卻見她張開了眼睛，直直的望著天花！

「陳太太醒左！唔該幫我叫謝醫生過黎！！」胃喉一放，我趕緊跑去門口，喚同事去叫醫生。

關門，我又沖回床邊：「陳太太你好，我係劉姑娘，你可以叫我啊Ling,請問你依家有冇覺得邊到唔舒服架？」

隔著口罩，我擠出滿面笑容，Lulu卻是目無表情。

醫生通常要在兩三分鐘後才到達，而這段時間，便成了十分尷尬的沉默。

「……」突然，Lulu抖動那兩片有點乾的雙唇，像是有話要說。

「嗯？sorry,可唔可以講多次？」

「姑……姑羊」數月沒有說話，她的舌頭用得有點生疏了，聲音亦乾澀沙啞。

我湊著耳朵去聽，斜眼望著她的雙瞳。

「你……」她的聲音有些顫抖，像在害怕著甚麽。

「怎麽了？」

「你可以幫我……趕走外面那人嗎？」

我倏地轉頭，用以監察病人情況的透明玻璃外，卻空無一人。

……

……

「外面沒人喔？」我疑惑。

「他……」

這時，門被推開，謝醫生跑了進來。

「陳太，恭喜你啊，終於醒左……」謝醫生很高興。

「啊啊啊啊啊！啊啊啊啊啊！啊啊啊啊啊！」Lulu突然淒厲大叫，抓著被子，雙腳亂踢。

「出去！出去！出去！嗰個人跟住醫生入左黎！嗰個人跟住醫生入左黎啊！」

……我心感不妙。

點解拔喉管，個鼻孔會擴大？

同埋病房唔係有鐘叫醫生嫁咩

唔係拔喉所以鼻孔擴大，而係病人長期插喉，鼻孔會被撐大，啱啱抆出黎時尤為明顯。(e.g.女士首次分娩後，陰道會較鬆；手塚治蟲因為成日r鼻，所以個鼻勁大。（真）)

病房個叫人鐘成日只叫到護士，加上呢次唔係有緊急情況（e.g. 冧bp,癲癇…），所以我決定叫人。

係度真係要多謝大家支持
有大家留言我已經好開心
用工餘時間寫所以出得好慢，
希望大家會繼續支持啦！！！

呢D結局真係冇死實唔會爛

寫恐怖位有少少太做作 搞到唔係好恐怖
但新手都算係咁 加油

閱

多謝支持 ～

加速呀

護士宿舍唔係for pa追更先可以有得住架咩
你個故講到長住咁
可能係我唔知
利申：學護

「陳小姐你冷靜啲先…你係度好安全架…」謝醫生舉起雙手，表示毫無敵意。

「係嗰陣隻嘢…係嗰陣隻嘢…」Lulu全身縮在被窩裏，拚命地捲成一團，像要把自己扭作一個球，聲音從被子裏透出來，卻悶不住她的不安和恐懼。

一個護士聞聲而來，謝醫生用伸出中指和大姆指，對Lulu比了一個注射手勢，護士馬上明白，沖去取鎮靜劑。

「放鬆啲，放鬆啲，你依家係醫院，無人傷害到你架喇。」謝醫生在ICU工作了二十多年，早就見怪不怪了，嗓子壓得低低的，溫厚的聲線像是冬日的陽光，要把人融化開來，給人無法拒絕的安全感。

我到床邊站著，手護著那團被窩，以防萬一。

突然，她把被子掀開，放聲哭叫，手交叉頸前，頭別向左邊，像在捱打似的。

謝醫生皺了皺眉頭，從跑來的護士處接過鎮靜針，檢查了一下，隨即往Lulu露出的右頸注射。

數秒，Lulu安靜了下來。

然後，醫生囑咐要用局束服約束她的行動，以免她弄傷自己。

ICU又再回復平靜，皆大歡喜。

不。

慢著。

剛剛是否只有我看見…那被子不是Lulu自己掀開的？

推推

濠滔大雨未曾消停，城市就像個懦夫。

點點滴滴，滂沱滂沱，淅瀝淅瀝淅瀝。

初夏的雨水，總有點趕春天的尾巴，溫寒濕黏，粑在大腿間，兩腋下，總是惱人。

那位遲到的同事趕至，頻頻向我道歉，讓我也不好意思顯怒了，交了更，便屁顛屁顛的回宿舍去。

大雨，醫院往宿舍的路沒有上蓋，難走，又沒帶傘，故從地窖過路。

威院的地窖，面積甚大，是一個連接幾乎整個建築群的通道，地窖中的房間與房間，總被一條條長長的走廊和防煙門分隔，每次走過，不免有恍如隔世的感覺。

傢俬部、醫療記錄中心、設備分流處、病房助理休息室均設在地窖，故平日倒不是杳無人煙，總有三兩個過路人，但也難掩其陰陰森森的感覺。

關於威院地窖，病房助理之間有些奇怪的傳說，不妨在此說說。

「啱啱開始做嘅時候，不時都有蕩失路，。有次推開勁多防煙門之後，先發現原來係條堀頭路，好似間空寮寮嘅房咁，雖然裏面有燈，但我番出去嘅時候，都唔敢望轉頭架，驚住見到啲污糟野呀。」

「有時候撘lift送啲設備上病房，聽住有幾個人叫等埋等埋，㩒開道門望，就一個人都冇。」

「仲有仲有，最猛就係走廊最深處，嗰個總水制房，有三個人係嗰度吊頸死架！全部都係街外人，仲要全部都係同一個抄錶師傅發現架！真係該燴囉。」

醫院道聽途說，多不勝數，雖未親自見聞，亦寧信其有，故非不得已，我都不會進地窖。

我手握著數年前買的聖水小瓶，三步作兩步地走過長長的走廊，四處寂靜無人，只有我嗒嗒的腳步和呼呼的喘息聲。

走近病房助理休息室，聽到嘰嘰的談話聲，安心不少。

突然，有個上了年紀，白髮斑斑的男病房助理開門，走了出來，放出門後的污煙瘴氣。

病房助理躲在裏邊吸煙，不是新鮮事了。

「噯，收工喇？」他親切的問。

但我幾乎是衝剌般地跑走，不敢回頭！

……

那煙，滿滿是線香的味道。

……

……

好不容易，推開一道道門，再經過一條四壁都是管道的走廊 ，只要上樓梯，就到宿舍樓下了。

嘭。

嘭。

嘭。

嘭。

有人在我後面來了，推開的門，被彈簧彈回原位。

聽推門的速度和聲音，那人來得很快，很急。

然後，我身後的門被推開。

我停下腳步，回頭，脖子上的齒輪咔咔地響。

「你係咪醫務人員啊？快啲過黎幫手啊，水制嗰邊有人吊頸啊！」一個女病房助理跑來，氣急敗壞。

又有人在那兒輕生？

不虞有疑，我立即跟著她，往總水制跑去！

開頭幾篇咁口語化，又有粗口
之後D文筆越寫越好

Big push

同感

皮已正
我有排都係威爾斯做過
完全知道你講啲地方係邊
地牢個到我係驚到落雨都唔敢行 寧願行翻地面
回音勁又多閘 好似唔小心就會比人鎖住咁
兒科病房總係較到冷氣勁凍 好寒
睇得好投入啊 加油樓主

反而覺得頭幾篇有親切感d

愈寫愈好 agger

加油加油

好正呀！！加速！

有文未

正，聽日睇

聽日出

夜媽媽番屋企睇到彥雄個故真係嚇死人

心寒睇到

想問下照完肺之後懷疑肺炎係咪一定要住院嫁？

皮已正👍🏻樓主加油！
利申 學護 想聽多d醫院既故仔

建議留醫，因為有時肺炎不只是肺炎，可能有併發症。僅作參考，以醫生意見為準。

我以家上呼吸道感染，發左成個禮拜高燒，有時深呼吸／咳 個右胸會痛。

自己懷疑有機會係肺炎（有病史），但月尾要去旅行，我唔想住院

諗緊今晚排唔排急症，但好驚要入院⋯⋯但又怕發燒既話，日本唔俾入境⋯⋯

仲未出

MS留名

屌你好驚呀

大家聖誕節快樂

聖誕快樂

咩係OT

手術室？

成功騎刧

好睇 留名支持

高質留名

聖誕快樂

Btw文呢

今晚入左院，有冇d鬼故講黎聽

你冇野啊嘛？

肺炎，照X ray話我個肺好花
以家係隔離病房度等種痰同驗尿既結果

出文未

番名支持

蓬蓬蓬蓬。

濕熱的風在地窖中駐守，慵散怠懶，卻被兩個不速之客打擾，四散驚走。

我和那病房助理，一前一後，在地窖裏奔跑著，牆邊的管道，長燈一直往後退，竟令人有穿越時空的感覺。

推開一道道又沉又寛的木門，到達一個從未去過的地方。

地上滿是積水，地板牆身天花，皆為暗啞刻板的水泥灰色，差不多八九米才有一盞長燈，故顯得周圍陰陰沉沉的。

病房助理不加思索，往通道盡頭跑去。

遲疑了半秒，壯起膽子，我隨她而去。

「撐住啊，先生！」一把男聲在走道深處傳來，在壁上來來回回地反射，竟使耳道嗡嗡作響。

再走過一條較窄的路，終於見到那個傳聞中的上吊小室。

相對地窖中長長的走道，這個小室就像是發育不良的孩子，似是工人們挖了一半就不挖了，小得可憐，連燈也沒有，小室前那突然的轉角，就因此被光明遺忘了，只有絲毫昏暗的微光，被施捨到那斗室之中，形成了一個詭異的三角形陰影。

那是會動的陰影。

…陰影中，有一個高大的人，足有兩米多高，隱身於黑暗中。

我立刻退後一步，腳底一麻，踉蹌差點跌倒。

眼睛卻仍瞪著那人…不…那東西。

……那是甚麽？

在弱薄的餘光照射下，那東西如一條蛆蟲蠕動，又如一尾頑蛇起舞。

咣，咣，咣

那東西的頂端與天花上粗粗的鋼管摩擦、癡纏。

我第一刻想到的是要把手提包，往那傢伙丟去，然後轉身就跑。

我夠快嗎？我夠快嗎？內臟仿彿在翻滾，關節不爭氣地在悲鳴。

這時，那病房助理卻毫不懼怕，直接走上前，把半身隱沒在那黑影中！

「請問…」再退後一小步，我壯起膽子問，聲音在小室中來回穿梭，仿彿被一隻困住的耗子，盲目找尋出路，卻碰撞得鼻青臉腫，最終還是得不情願地礸回耳朵裏。

「快啲黎幫手啦！仲望！」一男一女的聲音，突然混在一起，對我喊叫。

我驚了一驚，卻緩下心來，忙掏出手機，打開手電筒，往大蛆蟲照去！

有排搞……小心身體，早日康復

我想28號出院，因為我29號飛

養好身體先 早啲休息啊

Mogala

把手機電筒往地上一照，遍地都是橙白色的針筒，七零八落，浸在淺淺的積水裏，看來平日這裏是癮君子的樂園。

原來剌眼的電話前置鎂光燈，竟無力地被黑暗呑噬，僅餘的光像亡命之徒，拚命逃走，不敢往那東西照去！

我走前兩步，往上照去。

黑皮鞋，黑西褲，白袍，藍襯衣，赤腳…

咦？

赤腳，格子褲，格子衣，一張灰白的臉，斑白的頭髮，一條白色的繩子，縛在脖子上…

原來一個醫生，正努力把上吊的老人抬起。

他把病人胯下頂在後頸上，掟起腳尖，盡量把上吊者向上推，減少氣管受壓。

那醫生目測一米七多，卻仍不夠高，故病人的頭髗與天花上的管道，不斷輕擊。

咣、咣、咣、咣。

燈光下，上吊者的眼珠，已無神采。

臉上充血，呈偏紫的暗紅。

頸下手足的皮膚，灰灰白白的，卻有點粉紅。

那醫生的白袍，兩肩上微濕，略帶雌黃。

……是尿液。

「病人嘅括約肌已經放鬆左。」我冷靜地說。

我的說話，暗示那老人已回天乏術。

上吊的人死亡後，全身肌肉便會放鬆，老人由於身體機能問題，短時間內便會失禁。

那醫生卻很堅持：「唔得！仲有得救！仲有得救！你幫我放開佢條繩先！」

醫生嘴巴向上一呶，指示我們解開鋼管上的繩子。

但那般高，要如何上去？

手指在手機屏幕上一滑……這裏沒有訊號。

沒有救兵，怎麼辦？

「快啊！快啊！就黎冇力喇！」

怎麽辦？

我跑上上層找人幫忙？

「我將你秤起，你去解開佢！」病房助理突然說話，我把電話電筒往她一照，她被炫光剌激了眼睛，前臂摭擋著眼睛。

「好。」此情況下，這也不失為好主意。

她很高大，像有一米七，我較矮小，只有一米六。

她扶著我的盆骨，在那醫生前奮力一舉。

上吊老人的臉愈來愈近--------我這才發現空氣中隱約透著臭味，如同炎夏隔天沒清理的垃圾桶，含蓄地包裹著的酸臭。

死者臉上皺巴巴的，楬色的老人斑，零零落落；兩鬢僅餘旳頭髮，在電筒下招手；眼皮無力地垂著，卻又像竭盡全力，摭掩著污濁的瞳孔……他離開時，應該很寂寞吧。

不管了。

我左手握著電話，輔助右手解繩，不時碰到老人冰冷的頭皮，忍不住打了個寒戰。

悶熱的小室，上吊的老人，稀薄的屍臭。

一會兒，或許是十秒，或許是三十秒，或許是一分鐘，卻如過了一輩子。額頭，背上，大腿內側，微微湧起了汗潮，再過一會，凝成了豆大的汗水，滲進衣裳。

我呼吸愈來愈急，繩子愈來愈鬆。

悶熱。

悶熱。

悶熱。

我不得不用口呼吸。

拉扯。

拉扯。

拉扯。

終於打開了繩結。

「OK！」病房助理把我放下來，我回了口氣。

燈光中，只見老人早已僵硬，如同個小孩，坐在爸爸的肩膀上。

醫生慢慢地蹲下，把老人的腳掌先放在地上，我連忙上前扶著老人的兩肩，以防他摔下來。

然後，病房助理抬著他的膝蓋後方，和我合力抬他離開滿是積水的走道，遁原路到達一條地面較乾淨的通道。

「醫生，你…」我回頭，喚醫生快點去找幫手。

但是，後方一個人也沒有。

「醫生！」病房助理也大叫了一聲，然而只有滿地窖的回音作答。

醫生在哪兒？

我往回走，打開電話手電筒。

積水走道，空空如也。

上吊小室，空空如也。

沒有其它出口。

那麽，醫生呢？

竟然有文

住院都唔悶了

好正 好似d短故

睇到好驚
留名

仲未有文

醫生呢？

正

我睇親咩故都見到你

害人害物咪係你依種人

各位，唔好意思，今日有事忙，聽日再出。

做乜撚野呀

加油呀 快啲出

不管了，先報警吧。

把死者搬至最近的樓梯，我便衝上上層，通知醫院保安，然後報警，病房助理在下守候。

警察數分鐘後便到，帶隊的警長姓柯，是Sam的大學同學，與我也是舊相識。

我一邊走，一邊向柯警長交代大概情況。

「阿Ling，既然你已經知道個阿伯死左好耐，點解你又搬佢落黎呢？你咁搞會影響到啲第一現場證據，你知唔知我地好難做架？」帶隊調查的警長邊走邊低聲説。

「sorry,因為個醫生好堅持，所以就…」

「唉，得啦得啦，我會幫你完埸架喇。」

我立即雙手合什，表示感謝。

推開通往地窖的防煙門，數雙長靴敲在水泥地上，叩叩叩叩，為寂靜的空巷敲起威武的交響曲。

走下樓梯，再推開兩道門後，便會看見他們。

警長很紳士，幫我推開門--------------然後便看見病房助理和老人。

……這是預期的畫面。

但我從未想過那老人竟倚牆坐了起來，還在跟病房助理說話啊？！

老人轉過頭來，面色微慎：「姑娘，係你救番我落黎架？」

我

呆

在

那

裏

老人面色開始回復生氣，但依舊枯黃；呼吸聲有點厚重，但所幸規律。

他大大的手蓋在左胸上，隨著一呼一吸起伏，充滿了生機。

但他剛才還是一具死屍啊！

一團以不同化合物組成的無用混合物！

一團不能作任何維持生命之代謝反應的蛋白質！

「阿Ling啊……你又話個伯伯已經…咩左嘅？佢依家咁係……？」

我面色難堪，腦袋當機，耳根卻跟著紅了。

沒可能！沒可能！剛才是我把他鬆綁，還是我和病房助理合力把他搬來！雖然整個過程中我不敢多看他的身體，但是，那冷冷的肌膚觸感，淡淡的屍臭，緊繃的身體，我是感覺到了的！

「阿Ling？」警長再問。

我望向病房助理，希望她幫我解圍。

「係…係啊，呢位伯伯啱啱係…（死左），但係有個醫生過左黎，幫佢做心肺復蘇…過左一陣，伯伯就…醒左…」病房助理驚魂甫定的樣子。

「咁嗰位醫生呢？」警長追問。

「……走左。」病房助理的眼睛閃縮，不敢望著我們，卻看著牆壁。

警員們經驗老到，知事有蹊蹺。

一位警員帶上病房助理，到走廊的盡頭說話。

一位警員往急救室，請醫務人員以擔架運走老人，在病房監察健康情況。

警長領著我，到走廊的另一端。

我把整件事，完完整整的說出來，聽得他眉頭緊皺。

「阿Ling,我信你嘅……因為啲伙記話我聽，係其它醫院…都發生過同類事情。」柯警長聽過事件因由後，緩緩地說。

…………

一陣寒意從小腿襲往心頭，熱褲下、襯衣中，全是雞皮疙瘩。

…………

兩個多小時後，事件暫列自殺未遂，待為老人錄口供後方定案。

我獨自回到宿舍，不能成眠，方才事件的各畫面，如空調漏水般，一點一滴，卻不規律地落入我的腦海。

我坐在床上，好久好久，絞盡腦汁，拼命回想，就是想不起那醫生的模樣。

沒可能啊？我用電筒照看時，有看到他的臉啊？為甚麽就不記得了呢？

鈴鈴鈴鈴……！！！！

宿舍房間內的固網電話突然響起，嚇了一跳，把我從思考殿堂的深處中硬生生的拔出來，心口被人大力捶了一下似的難受。

這固網電話響起，代表醫院有急事找我。

「喂，你好。」我說。

「你好，請問係唔係劉姑娘啊？」一把男聲。

「我係。」

「頭先唔該曬你啊。」很熟悉的男聲，在那裏聽過。

「如果唔係你幫手，個老人家已經唔係度喇。」

倏地，我想起來，這是那醫生的聲音。

好好睇，留名

樓主可唔可以唔好用鄺體寫故
幾隻字都用逗號

🤔🤔喔？例如邊度？

第二個故既文筆比起第一個進步左好多！間唔中加入少少醫學知識咁幾好 樓主加油！

睇到寒一寒

醫生先係死左果個

留名

利申，入緊行

「我停下腳步，回頭，脖子上的齒輪咔咔地響。」
我中文都唔係好得去邊但睇好多小說/書都唔會不停用逗號
文筆真係有待改善

仲有好多句都係咁唔copy晒出黎啦
如果寫作中經用逗號的話可以留意下自己係咪有寫完整句子（？
比如「我停下腳步回頭一看，脖子上的齒輪咔咔地響。」
咁件事會完整好多、如果按最初「我停下腳步，回頭，脖子上的齒輪咔咔地響。」
感覺我好似係睇緊劇本咁話比演員知佢接下來既動作係乜野、而唔係以故事形式話比讀者個個情形/環境

利申：唔識寫野 只係個人觀感

可能佢係鄺囝fans呢

好多謝絲打嘅意見，可作參考
但暫時仍傾向用番原句，原因有二。

一，文字節奏問題。

因為係書面語驚慄故，所以都想控制番個文字節奏，盡量慢啲，凝重啲。要達到呢個效果，其中一個方法係多停頓，如果成篇文章都係長句，就難以做到慢節奏喇(以我嘅功力而言)，例如：

「我停下腳步，回頭，脖子上的齒輪咔咔地響。」----------係一個一個動作，慢慢地做，氛圍係緊張啲嘅。

用絲打嗰句「我停下腳步回頭一看，脖子上的齒輪咔咔地響。」--------讀者就會連貫咁讀，語速會快左，但個氣氛就唔喺度。

如果用絲打嗰句，我都會寫番 「我停下腳步，回頭一看，脖子上的齒輪咔咔地響。」原因都係一樣，想減慢個語速。如果要改寫，我會改做「我停下腳步，慢慢回頭，脖子上的齒輪咔咔作響。」（我原本想咁寫）但係，問題又黎喇，「慢慢」同「齒輪咔咔作響」都係代表好慢嘅意思，可能出現語意重複嘅問題。

二，動作次序。

「我停下腳步回頭一看，脖子上的齒輪咔咔地響。」係講梗停低之後回頭望，加左「一看」二字，即已回頭望，脖子又何以響呢？呢個次序就好似亂左。

「我停下腳步，回頭，脖子上的齒輪咔咔地響。」就簡潔地交代左行為嘅次序。

利申：

純粹討論，引錄絲打句子只為作比對解釋，別無他意。

歡迎留言討文論句，我皆會參考茲以改進，只為令大家睇到更高質嘅故。

上屬個人意見，寫故新手，有錯莫怪。

NaNaNa佢嗰啲真係睇到扯火

男人老狗寫埋d姣婆文

出文

無文

對話陷入令人難受的靜默，背上發寒，赤足踩在涼涼的瓷磚上，總覺得不踏實。

夜色依舊，月輪如新。

電話那端傳來沙沙的電訊雜音，如同拍岸的海浪，一次次衝擊我的內心，像被淹在了水裏，我憋住了呼吸。

「劉姑娘？……你仲係度嘛？」深沉的男聲打破沉默，提醒我的肺部要繼續運作。

「你係邊個…？你叫咩名？你點知…我個名…同呢個電話號碼架？」我問問題。

「我係Doctor丘，人人都識我架喎。」自稱丘醫生嘅男人回答，他沉穩的聲音如同一個大鐵罩，窂窂的困住四周，像是包住了天地，又像是來自咫尺之距。

入職五年，我未曾認識姓丘的醫生。

「咁你又點知我個名？點知呢個電話號碼架？」我追問。

這次，他陷入靜寂……就像根本沒有在線。

沙……

沙……

沙……

丘醫生似乎沒有回答的意思，聽筒裏的驚濤繼續擁吻著骸浪。

扣下電話，我滿腦子疑惑。

關燈。

也不洗澡了，小瞌一下就好。

四周黑麻麻的，雖有街燈從窗縫悄悄爬進來，但由於剛剛關燈，眼睛未能適應，也看不到傢俬的位置。

但我確實看到……我的床上，坐著兩個人。

一黑一白的身影。

我馬上開燈，心裏疾呼：「唔係掛唔係掛唔係啩……」

沒人，幸好沒人。

是我眼花了。

一日工作忙忙碌碌，回宿舍又遇到那種爛事，已經累爛了吧。

我吐了一口氣，環看四周，並無動靜，不禁笑話自己。

關燈。

燈制啪的一聲。

兩個人就站在我面前！！！

LIVE左

Doctor lee

哇屌

一熄燈就見到有人係面前真係好恐怖

追到live
故仔充滿恐怖感
可能樓主想盡量用文字去描寫返場景出來
第二篇好多位寫得有d簡單繁雜化
睇得有辛苦
有時d恐怖位用太多文字寫完
又無再加以利用 有d浪費
睇故果陣有點被打斷既感覺

感覺第一篇文筆比較順暢
樓主加油呀！！

同意同意
有啲地方嘅筆墨真係難控制
加油

Agger
比起第一篇，第二篇真係睇得有啲辛苦

我寧願你用返口語

全身毛孔都緊縮在一起，只望可以互相濟護。

這是生物的恐懼本能。

我緊緊靠在牆上，身體與水泥壁間，毫無間隙。

要逃，要逃，要逃。

但我知道，逃不掉的。

一黑一白的影子就站在我面前，沒有離開的意思。

我大聲喊叫，聲帶卻異常乾澀，如同隻鴨子，扯起了嚨頭，卻只能發出數聲毫無意義的啞音。

「咋---------啊-------啊----------」

突然，我不再喊叫了。

因為我認出那白影，是上吊老人。

黑影，卻仍是個高大瘦痟的影子，看不清其輪廓，是那位醫生嗎？

不是，那黑影身上，我感覺不到任何東西。

上吊老人用微小的聲音，說了句話。

「不要多管閒事。」

再望著黑影，黑影點了點頭，好像老人是在代他說話。

多管閒事？是指甚麽？

我不該救老人下來麼？

看來黑影沒準備傷害我，只是特意給個警告。

正當我微微喘回一口氣，想要答腔的時候，他們消失了。

沒有「咻」的效果音。

沒有仼何動作預兆。

同時也沒留下甚麽。

就這樣，在空氣中，暗燈下，我瞪大的眼睛前，突然消失。

……

……

翌日，我聽到一個骸人的消息。

那老人死了，已經過程非比尋常。

當時的情況太不可思議，以致現場人員，無法做出任何可行的應變措施------------

事發在凌晨三點正，也就是老人「醒轉」後一小時，他突然把正在詳細為他檢查的陳醫生推倒在地，把自己塞在被子裏。

「唔好過黎！唔好過黎！！！我唔想死喇！我依家唔想死喇！你放過我啦！！！！」

他一邊喊叫，一邊哭泣，隔著一層被子，也無掩其悽楚。

……如同一頭倒吊著，待屠的豬。

數名醫護人員聞聲而至，經驗告訴他們，有大事要發生了。

卻沒想過是這種，他們聞所未聞的大事。

他們扯開老人的被子，只見老人把害怕得把五官扭作一團，眼框鮮紅，與周邊灰黃的皮膚毫不相襯。
「我地係黎幫你架！」

「唔使驚！唔使驚！我地係度！」

「喂喂喂！伯伯放鬆啲！你唔會咁快死架！」

一邊說，大家一起把他按住，有醫生已拿著鎮靜劑前來。

準備注射……

這時，老人停止了扭動。

針筒尷尬地停在了半空。

老人眼睛鼓得大大的，脹起了腮門。

說真的，那一刻，伯伯的樣子有點滑稽，像個要不到心愛糖果的小孩子，氣沖沖的模樣。

大家有點放心了，老人表面一切正常。

一個護士為他的手指夾上測氧儀。

嗶嗶。

嗶嗶。

血液含氧量95%，以老人來說，很是正常。

91%

87%

怎麽了？

圍繞著老人的醫務人員面面相覷。

84%

血氧含量不斷下塌。

「胸部無起伏啊！佢係度閉氣！」一名護士發現了異常。

人們這才驚覺老人沒有在自主呼吸，不，是在憋氣自殺！

鎮靜劑最終還是落下去了，期望終止老人變態地異常的行為。

沒有用。

82%

76%

73%

69%

血含氧量不斷下降，老人臉都紫了，卻還在閉氣！常人，不，任何人在如此低氧下，早已昏迷了，但伯伯沒有，還在努力地憋著氣管！

陳醫生急了，衝上前，捏開老人的嘴唇，把自己的嘴巴捧上去，強行輸氣。

但沒有用啊？！

輸進去的氣像碰到了牆壁，硬生生的被堵住，不得不逃逸出來。

65%

58%

……

……

30%

30%

30%

……

「可以停低啦，陳醫生，佢去左喇，你已經盡左力。」何醫生勸道，拍了拍陳醫生的肩膀。

老人的血氧量停在30%已經四分鐘，儀器嗚嗚地響，報著人人皆知的消息。

「快準備電擊器！要抆番佢番黎！」陳醫生不甘心，對何醫生大喊。

「病人瞳孔對光無反應。」何醫生用電筒照著老人的眼睛，再輕按他喉頭：「無反射性咳嗽或嘔吐反應。」

「病人已經腦死。死亡時間……0313。」

老人頸上先前的上吊繩痕，泛著暗紅，卻仍遜於臉上缺氧而呈現的紫紅色。

何醫生為今宵的鬧劇下了一個休止符。

卻止不住在場人員內心的暗湧。

死亡，在醫院裏屢見不鮮，但是，有曾聽說過自己閉氣憋死的人嗎？

人類真的可以這樣了結生命嗎！！？

在醫院餐廳裏，聽陳醫生娓娓道來，我吃著熱呼呼的咖喱飯，心卻涼了一大截。

這時，陳醫生喝了口咖啡，說了一句，讓我僵住的話。

「阿Ling……你相唔相信呢個世上有靈異嘢存在？」

出院未？

濕鳩龜

點解有d人過左探病時間都仲有屋企人陪？

未呀

分case而定

咁你旅行呢…？
Btw,早啲休息👍

無啦⋯⋯

出左房仔，隔離d伯伯既機好嘈

好想返去隔離病房⋯⋯

我對面床個伯伯仲有屋企人陪緊

姐係⋯佢都就快有人接走?

陪佢果個嬸嬸好似成晚無瞓過

...…唔係

頭先醫生同家屬話你地睇住佢停，對個病人都無咩意思。

「佢」係咪指心跳？

「對個病人都無咩意思。」呢句唔明

變甜故？

又LIVE

見過彥雄，昨晚還見過黑白二影，要我如何不相信靈異的存在？但陳醫生的話還是自然而然地，讓我心跳加速。

「今日嘅搶救，我係扮出黎架。」陳醫生輕輕地放下咖啡杯。

「……?」我萬分不解。

「我知道就算我幾努力，都救唔番佢。」陳醫生語帶咽嗚，手指捂住雙眼，以他這種剛強型的男人而言，這動作有點格格不入。

我站起來，坐在他身旁，輕輕地掃他的背，這是我當下唯一可以做的事。

「你已經盡左力架喇。」討厭的公式化安慰，但也反映事實。

「唔係…你唔明……………………當時有個黑影，就企左係對面，硬生生係個老人家度…扯左啲白色煙霧出黎！！！然後佢就閉氣喇！！」

「……」不安感爬上我的胸口。

「我知道，我知道嗰道白色煙霧就係嗰個老人嘅靈魂，但佢完全無返返去主體嘅意思………如果佢唔返去，就絕對會死！！！」陳醫生說得激動，手竟把自己
的臉緊緊捏住。

「於是我就決定幫佢人工呼吸，激勵佢掙扎返返去自己身體………」

「咁…佢……點啊？」我能夠想像當時的情景，也暗讚他的急智。

「他有掙扎…不過就只係掙扎左一下…那黑影竟將白色煙霧嘅一部份，好似棉花糖咁撕咬開…...跟住白煙就唔陏喇。」

「我繼續望住佢地吹氣，但係個白影依然陏都唔陏，我好急，好想大叫叫佢入返去，但就係醫生拍我肩膀嗰下…佢地突然消失左。」

再之後的事我就知道了，那黑影提著老人來警告我。

「我知道我講嘅野好唔科學，但你要信我啊！」

「我信你，當然信你。」我點頭如搗蒜「不過都需要消化一下。」

一會兒，我逕自離開，留下陳醫生獨自呆坐。

………

離開飯堂，回到病房，陳醫生所敘之事，仍在我心頭縈繞不去。

………

下午三點，天色灰濛濛，病房內一片平靜，睡的睡，看電視的看電視。

忙過手頭工作，我到茶水間沖杯咖啡，驅趕攻心飯氣。

突然，嘟、嘟、嘟、嘟，護士站上方的心電圖面版響了起來，那面版上的數據紊亂不堪…

8號房！是Lulu！

我衝去她的房間，同事幫我打電話喚謝醫生。

打開門。

不要不要不要。

幸好，「黑影」不在。

「陳小姐！」

Lulu頭側向一邊，深紅色的鼻血緩緩流出，手腳抽搐。

在我跑去病房的那十秒，她血壓降了近50mmHg！即便是小孩子，也沒有這麼低！

怎麼辦？

強心針？沒有醫生處方。

心外壓？她心臟還在運作啊。

電心？更加荒謬了。

然而，在我思索對策時，心電圖發出「嘟--------------」的長嘆。

0 mmHg。

心跳停止。

我左手掌搭著右手掌，放在她心尖上，準備心外壓。

這時，門被打開了，醫生跑了進來。

救兵到，我投去求救的眼神。

然後發現，來者不是謝醫生，而是那位，「丘醫生」。

睇到最緊張就停左

好好睇 加油

nice post lauming

神醫

留名！最緊張嗰度live左

小學護留名

我想問0mmhg 即係佢血壓得番0 ？
同埋ECG 嘟～～～係asystole?
利申：淨係出左兩次placement，冇乜經歷過大事件

文呢？

Pish

留名點解要有內容?

大家新年快樂👍祝各位...身體健康！！！！！

btw,今晚事忙，聽朝出文，大家玩得開心啲！！！

首先血壓唔會持續更新咁顯示，只會係撳一下顯示當時既血壓。同埋部機唔會顯示0mmhg。因為已經量唔到。
所謂ECG嘟，應該啫係講緊cardiac monitor，佢響有好多原因，唔會asystole先黎響。例如bradycardia tachycardia, vt等都會

醫生護士用口做人工呼吸真係無咩可能會發生，一定係攞ambu bag+O2.
另外基本上停咗心跳/血壓過低，係唔會量到SaO2,所以唔會持續出現30% O2.
CPR唔一定心跳停晒先做，基本上心跳過低都會即刻做，如3x/min

無心駁故，作者搜集資料到呢個程度我覺得已經相當唔錯
加油作者同學護

被你發現左
學嘢學嘢
敢問閣下盛行？

oh,有一點可能誤解左，文中嘅「嘟」係長「嘟--------」，代表成個心電平左嗰刻。

原來你唔係護士黎

小小學護矣

「你…你係…丘醫生……?」

看見丘醫生，我沒有立即認出他來，因為在凌晨那昏昏暗暗的地窖中，且令人驚慌的情況下，我不曾正視過丘醫生的臉。

…不，準確來說，即使我有看，也看不到他的臉

…丘醫生沒有臉

依舊是西裝褲，藍襯衣，白醫袍…梳著正經整齊的八二頭。

但他就是沒有臉，沒有五官，甚至沒有任何凸凹，就是平平的一塊皮，糊在頭的前方。

我害怕得由內心開始顫抖，但手卻不曾消停，因為我知道，Lulu的生命正在迅
速地流逝，一切都指望在我的股掌之中。

「你咁樣唔得架，等我幫你。」深沉的男聲，如同暴風雨中也不動搖的大樹，給人說不出的安心。

他走近，右手輕拍一下我不住向下壓的手，示意挪開雙手。

「吓？但係…依家鬆手…?」口上質疑，手卻自動移開了。

他在我對面，右手緩緩伸往Lulu的左胸。

………咻。

那是我看過最荒唐，但也最真實的事。

丘醫生的手，透過了她的胸口，像是穿過了一層水，那般自然，那般直接。

他上臂規則地動啊動，手掌好像在捏著甚麽。

有用麽？有用麽？

我心急如焚，那一刻，世界是紛亂的，Lulu的生命是我唯一關心的事。

「……」他還在捏。

時間一分一秒地過去。

他能行嗎？Lulu的心電圖毫無動靜，「嘟----------」的長響，不絕於耳。

…………

Lulu心跳仍未回復。

但是這時，我最擔心的事情發生了。

我唔quote啦，太長。我只係個護士仔啫

學嘢學嘢

留名

Btw我都做緊兒科

黑影又黎喇

丘醫手單手大戰黑影俠

門突然被打開，謝醫生跑進來。

他神色匆匆，先是望著我，繼而大感不解，再而怒氣衝冠。

「阿Ling！！！你做乜企係度唔陏啊？！！」我從未見過謝醫生如此憤怒。

我手抬起來……凝在半空中。

我也想救Lulu啊！！！但我能做甚麽？總不能說這裏已有一位醫生在施救吧？

「你係咪顛撚左啊？？！」謝醫生沒想到我會停手，氣急敗壞。

他轉身，一個箭步，到床旁拿電擊器。

「快將佢件衫拉起，準備充電………」謝醫生一邊衝回來，一邊說。

不等丘醫生了，我把Lulu寬鬆的衣服迅速拉起-----------

「好彩。」丘醫生突然說。

「離手！」謝醫生喊叫，電擊器嗡嗡作響，蓄勢待發。

丘醫生比了個大姆指，然後突然消失。

…………???????

「等等！等等！等等！」我大叫，用後背擋住Lulu的身體。

「你做乜？！」謝醫生明顯被我的舉動嚇了一跳，向後退了步，那電壓對活人來説是致命的。

嘟…

我指著心電圖機。

像是一滴小水珠落在湖面。

蔓延…蔓延…蔓延…

漣渏愈泛愈遠。

然後，滴下一顆更大的水珠。

嘟、嘟、嘟、……………

Lulu開始自主心跳！

「What the hell….？」謝醫生從醫二十年，未見過這種自我復蘇的奇跡。

我心裏卻清楚得很。

謝醫生把電擊器放下。

「呼--------------嗤-----------」Lulu吸入一口人間的濁氣。

「What the hell…..?」謝醫生給不出別的反應。

「插入呼吸機，密切監察病人嘅身體狀況。」半晌，他才把自己從超越知識範圍的情況下抽離出來，寫下醫囑，呆呆地望著Lulu。

「What the hell?」

謝醫生摸著大光頭，滿頭問號地走了出去。

這時，我還不知道，今天晚上，I WILL KNOW WHAT IS HELL.

係喎，thx

快啲出文

文筆愈來愈好，加油

暴風雨的前夕，總是平靜得一塌糊塗。

深切治療部的病人，大部分情況穩定，有些入院時傷得不成人形的，也多少有些好轉。

可喜可賀，這是加入ICU後，難得一見的安寧。

……

「姑娘，今日係我老公生日，想俾個驚喜俾佢，可唔可以幫下手啊？」一個中年婦人手握一湯壺，小聲地問道，她是一位工傷消防員的家屬。

「當然可以，你想點慶祝啊？」我在護士站閑著，正專心重核排版，被她突然打斷。

「我叫曬佢啲親戚朋友黎同佢切蛋糕，唱下歌，俾啲鼓勵佢咁囉。」

「有幾多個人？」我放下排版「唔影響其它人就得喇。」

「二十個……左右。」她有點不好意思。

「……盡量細聲啲，我同醫生講聲先。」我面帶微笑，那消防員還真是幸福啊，有些人離開時，身邊都沒人相伴呢。

……

時間滴答滴答的過，轉眼又到下班的時候。

今晚約了姊妹們落Club,為一位脫單者舉辦單身派對，急於回宿舍換衣服。

派藥予最後一位病人，他在10號房。

快快快快快靚正。

途經9號房，有很多人圍在床邊，捧著蛋糕的消防員，開懷地咧嘴大笑。

福氣。

在10號房，我純熟地取藥，核對，餵藥……

Good,走得。

推著設備車離開，看見玻璃後安靜的景象

他們正切著蛋糕，兩個小朋友已拿著紙碟，老實不客氣地大快朵頤；大人們笑容滿面，交談甚歡，也對，消防員排除萬難，上星期渡過一個大風險手術，復康情況良好，下個月就可出院了。

咦？

消防員好像很愛吃，他把整張臉都栽在蛋糕中，一動不動。

大人們都靜了下來，看著他------------但這個瞬間，只維持了一秒。

他們迅速明暸發生了甚麽事。

人們都慌了，按下叫人鐘，有人試圖喚醒他，幾個人望出玻璃外，看見我，要我幫忙。

兩個小朋友卻還在嬉笑，濁然不知身後發生的大事。

打開病房門，與安靜冰冷的走廊相比，裏邊很是吵鬧暖和。

我跑到床邊------------

脈搏，有，但很弱。

呼吸，觀聽不到。

嘴巴發紺，皮膚濕溼冷涷。

是休克嗎？

要馬上輸氧------------！

床左上方，有一個輸氧口，插上喉管和面罩就行了。

正要動身，只見輸氧口前，站著一個黑色影子。

「多管閒事，便一命償一命。」一把沙啞的聲音剌入耳朵。

然後，他把比修長尖銳的手指，插入消防員的眼睛中，勾出一根細長的白線。

而那白線，剎那變成了人形，以怨恨的眼神望著我。

……他的性命，被用以償Lulu的性命，而Lulu的生命，是我無意喚來的丘醫生所救。

……

都是我的錯。

……

醫生跑了進來接手。

搶救無效。

安寧的中更，以消防員的死亡，畫上句點。

……

「節哀順便。」無意義的句子。

但我只能説出這話了。

撥電話給姐妹：「Sorry,今日黎唔到。」

……

……

可惜，這晚只是第一層地獄。

睡前推

每天一推

加速，好好睇

推推推

彥雄係咪就係丘醫生

丘醫生

幾時有呀

sorry,最近事忙，難定時出post.
聽日出新文，希望大家繼續支持

叫丘醫生滅咗隻妖孽去

每日一推

好啦

新讀者留名

快啲出啦

頻頻遇見靈體，令我心理上無力消受。

回到宿舍，不想開燈，反正「他們」在光天化日之下也會出現，而黑暗在這是或許更適合用以梳理思緖。

爬上床，背靠著牆，開始回帶這幾天發生的事……

這數天，共遇見三種事物：

丘醫生，會救治病人，甚至像有起死回生的能力。

白影子，很弱，或許是人類的靈魂，被抽離肉身之後，人就算是死了。

最折騰人的，是黑影子。他到底是甚麽？通體黑色，全身修長，似是沒有實體，卻有很強的存在感…

它是死神嗎？我不禁聯想起電影中，穿著烏黑長袍，握著大鎌刀的骷髏頭…

不對罷？以往有病人離去，我。卻從未見過它呢，且好像只有部分人看得見。

陳醫生，Lulu ,我…我們有甚麽共通點？

思前想去，沒有吧？

行醫多年，陳光耀，正直善良，有妻無子，日子算是幸福。

Lulu, 陳二妹，四十歲，九五年移民，清潔公司職員，獨自撫育二女。

我，劉紫鈴，二十八歲，交往中，生活平平無奇…本來。

沒有任何明顯共同點，那為甚麼我們會看得見那黑影呢？

我自從見過丘醫生，便看得見那黑影。

那丘醫生看得見嗎？

好想問他，但我要如何聯絡他？

我拿起話筒，撥向科技部。

「你好，科技部，有咩幫到你？」

「嗨！明仔，仲未收工嘅？」

「咦喂，阿Ling？少有喎。就走架喇，執梗個新同學啲手尾咁囉。」

「哦哦，做加油啦你…係呢，你可唔可幫我個忙啊？」

「即管講黎聽下。」

「琴日有個電話打俾我，想你幫我check下個來源，係院內線黎嘅，但我從未見過呢個號碼………係2632…2213」

「OK,你等一等，我睇睇。」

…
…

「咦？」

「做咩？」

「個號碼...等等，應該出左錯。」

「Ok，慢慢。」

…

「唔係喎，個號碼真係你樓上嘅醫生宿舍架啵………………唔係咁猛啊嘛？」

...無論如何，今天晚上我都要去找丘醫生。

久等了，推

新讀者表示一日Live

嘩嘩多謝支持

又睇完喇

好睇

多d 多d

夜晚睇到郁都唔敢郁

今晚出文

新留名

樓主都算出得慢

中

又睇完了

等得好苦啊 一日得一篇唔夠止痕

想長啲

Nursing lm

除了答應和Sam交往之外，這是我做過最勇敢的一件事。

拿著電筒筆，穿起黑外套，我逕自到樓上拜訪。

開門，走廊燈光欠奉，昏昏沉沉，唯幾隻飛蛾翻飛作伴。

雖是燈而不是火，那些蛾子卻仍承傳著，祖宗遺留下來的犠牲精神。

乒乓，乒，乓，不守節奏地敲在燈管上。

細想，走入陰影中的我，又何嘗不是一隻撲火燈蛾？

拖鞋踏在水泥梯上，在深夜中，格外響亮。

乒！嘩啦啦……………！！

踏上第二節樓梯時，下層突然傳來玻璃落地而碎的聲音，嚇得我兩腳一軟，差點摔下樓梯。

我向下探頭，一片漆黑。

咔嚓，打開電筒，往深淵照去。

靜悄悄，飛蛾拍翼，四散東西，地上的玻璃碎閃閃發亮。

燈管掉下來了，碎個徹底。

我才不怕，關上電筒，繼續往上走。

一層一層地走上去，發現樓上走廊皆沒有燈，只有發著微光的「出口」告示牌。

丘醫生打電話的那宿舍在九樓，是頂層。

威爾斯的醫生宿舍不少，分布在助產士訓練學校左右，但基本上已沒有人住了，極大部分都用作堆放雜物。

一次伴一位傢俬部同事，往這些宿舍點算設備，推開門一看，只見滿屋子都是書架，如同一個圖書館，上面放著很多紙箱子。

同事說裏面放著的都是些舊病歷，以前沒有電腦作儲存，又沒放夠二十年，不可以扔掉，因此只好亂堆在這裏了。

當時，我不以為然，只奇怪屋子中心，為何還有一張大床沒有搬走，太浪費空間了。

同事色變，只搖了搖頭，要我不要再問。

臨近離開那屋子時，我才看見滿床的灰塵上，有一個灰色的躺印，像是剛有人睡過……

……

自此，我一直不敢到宿舍上層去，沒想到如今竟自投羅網。

卻不知道丘醫生的住處，是甚麽樣子？

想著想著，已到九樓，踏上去，又是一條昏暗的走廊。

打開電筒，為自己壯膽。

走廊兩旁，共有四戶，皆無人跡。

忘記問了，丘醫生住哪一戶？

不過，這擔心是多餘的，很快，我便看到B室上寫著「丘氏」二字。

我走到門前，手舉起，準備叩門……但想了想，有人會應門嗎？

或者說，有「人」會應門嗎？

我猶豫不決。

嗩！突然，門鎖被打開了。

然後，門向內邊，咔、咔、咔地慢慢轉開。

不知哪來的膽子，我向屋內，踏前一步。

跟著呢？
醫生帶左條女上黎搞野？

盡快盡快，聽日出

痴線

每日一篇

繼續加速

一篇唔係好夠

冇啦？？

睇得好過癮

又向呢啲位停吊癮

仲諗緊點解咁感性 原來故黎

唔經唔覺又live鳥 留名加速
樓主好似寫順咗
故事感很強

我輕輕把門推開，黑壓壓的一片，把電筒向內一照，景象著實有點出乎意料。

屋內傢俬齊全，客廳中，木製的茶几沙發，整齊地放在一張暗緋色地氈上；一臺大大的電視，四平八穩地放在矮櫃上；灰濛濛的牆上掛著五六幅鋪塵的證書，港大內外全科醫學士，雪梨（大學）耳鼻喉及心血管碩士……反正丘醫生是學霸就對了。

再向內走幾步，腳下喀喀作響，電筒照下去，才發現連地板都是木製的。要不是那電視機，這滿屋子古色古香的感覺，和外邊的水泥森林還真是搭不上邊。

該宿舍雖在九樓之高，但理論上，還是應該有丁點流光瀉入室內的，但是這裏沒有，因為所有窗戶，都被木板胡亂地釘封了起來，滴光不入。

電筒到處亂照。

喀吱、嘎吱。

我每走一步，都揚起大量灰塵，灰塵在燈光下無所遁形，隨著我的呼吸，一隱一現，像是捉著迷藏。

在屋子中間，向左邊望去，發現客廳中還有兩扇門，都被一條長木板攔腰釘封著。

走近一點，再走近一點，可以聽見陣陣陰風，隱隱約約地拂過，穿越門縫……

不對吧，密封的房子，又怎會空穴來風？難道門後有開著窗戶嗎？

我決定要打開這扇門。

碰----！！！正當我萌起這念頭，大門突然關上！

我立即回頭，大門處一個人影也沒有。

腦袋一熱，我沖向大門，拼命地扳開門鎖。

但是，門鎖被卡住了。

那一刻，我明白，自己被困住了，滿腔的勇氣頓時灰飛煙滅，

但我沒有放棄，繼續拉扯著鎖頭……我不敢回頭，只怕有甚麽東西在等著我！

咇……………

背後突然閃出一道光。

？？？？？

甚麽一回事？

「嘻嘻嘻嘻………………」後面傳來小孩子的嬉笑聲。

腦內立即閃過彥雄的臉，我全身泛起了寒意。

是他嗎？是他嗎？

不對，不對，與他沙啞的嗓音不同，這聲音很純真，很無邪，如同天使的銀鈴，聽著便很讓人感到高興。

……

然後，當時，我做了一個很無腦的舉動。

……

…………回頭。

多謝我出得咁慢，都仍然留係度陪住我嘅大家，我會繼續寫好佢架！

寫快啲啦

加油加油

擠牙膏

頂 又係呢啲位停 好無癮

好緊張

竟然由0追到live....

回頭。。。我當時只見到一個天真無邪的小孩一步一步的向我的方向走過來。我驚慌亦不知所措。只聽到他的嘻笑聲並對我說：

文呢？

一篇都好撚驚

lm 一個月後先再睇

知就好

回頭
姐姐一齊玩

又真係幾得人驚

「嘻嘻...姐姐陪我等出文啊」

最緊張個下就停…………樓主好識玩
P. S. Nursing year 1

屌 好恐怖呀

快啲

追到live

我一開頭都係咁諗

喂 俾啲速度先得架喎

文呢?

upcoming

回過頭來，原來電視機被打開了。

它發出耀眼的光，我把電筒關上。

戰戰競競，我貼著門，觀望電視。

……

電視中播映著，一段第一身視覺影片，可能是以頭戴式鏡頭拍攝。

畫面中，一個小女孩被抱起，圍著鏡頭打轉。

「嘻嘻嘻嘻……」她被逗得很高興，不住地笑。

那畫面很美，我一時間也被吸引住了，目不轉睛。

不久，持相機的人把小女孩放下。

「嘻嘻嘻……嗲哋黎捉我啊……」小女孩意猶未盡，在草地上奔跑。

綠油油的草地上，有一個小天使。

拍攝者也追著跑，但是速度很慢，在女孩間拉出了距離。

「哈哈哈哈……嗲哋你好慢啊。」她跑得更快，笑聲依舊可人。

原來是感情很好的父女。

「死囡包，俾我捉到你就打PatPat。」父親也很高興地玩著。

……在那裏聽過這把男聲。

她得意忘形，一邊跑，一邊回頭，對著父親，開懷地笑。

然而，她絲毫沒有注意到，自己已經跑到馬路中心。

剎呀呀呀呀呀………………

那一刻，時間仿彿停止下來，女孩聽到剎車聲，頭向左轉。

碰咚。

那是一輛高高的貨車，女孩只剛剛高於防撞杆。

穿著白色連身裙的她，化作一道白影，往鏡頭右邊飛去。

咔、咔噠。

車子還未停下，女孩仍在地上打滾。

於是，無情的貨車，便直接在她身上壓過，剎車聲也蓋不住骨碎的脆響。

隔著瑩幕，我仿佛聽到心碎的聲音。

父親與馬路還有一小段距離，因此整個過程都被廣角拍錄了下來。

整件意外發生，只花了一秒。

父親停了下來，猜想他腦袋已暫停了運作---生物的心理自衛本能，防止被突如其來的衝擊擊潰。

然則也只有一秒，他恢復了行動。

影片仍在繼續，畫面抖抖抖抖，離馬路越來越近，想必他正在狂奔。

「NoNoNoNoNoNoNoNoNoNoNo....………………」男人發出了哭音。

我捂住了口鼻，不敢想像男人當時有多驚徨。

他跑到女孩身旁。

不對，那陀肉旁。

……女孩全身都碎了，本應凸起的體腔，都塌了下去。

頭骨也碎了，肉泥旁，暗紅的血，伴著灰灰的腦漿出走，卻被糊在了路上。

「嗚嗚呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀！！！！！！！！！！！」

男人成了一頭受傷的野獸，向天悲吼。

沒想到，女孩真的成了死囡包。

電視機前，我無法想像那傷痛。

心就像被揪著，萬千感覺悶在胸前，無法驅散。

不自覺地，我向電視走去，按下開關鍵，想要終止這場已發生的悲劇。

啪噠。

啪噠。

啪噠。

咦？

啪噠。

電視關不上。

我走退一步，看到了痛心斷腸的畫面。

那男人正試圖用手，把女孩如同泥膠的臉，捏回原來的模樣。

眼睛流出來，便塞回去。

鼻子塌了，便把肉拉起來。

下巴向左九十度脫骹，拉回來就好了呀。

「返黎…阿囡……快啲返黎……嗲哋幫你整番好個身……唔使驚嘅…唔使驚嘅……」

啪噠啪噠啪噠啪噠啪噠啪噠啪噠啪噠啪噠啪噠。

我看不下去了，不住地按開關鍵。

啪噠啪噠啪噠啪噠啪噠啪噠啪噠啪噠啪噠啪噠。

咇。

終於，電視被關上了。

四周重歸黑暗，只剩下我的喘氣聲。

我重啓電筒。

大力眨著眼睛，想把剛才的畫面趕走。

抬頭。

然後，在電視瑩幕的倒影中，我看見後方沙發上，坐著一個人。

丘醫生的過去？

唔係一篇就想打發我地呀

coming coming

死囡包個下突然笑左出聲

come左3個鐘就咪開空頭支票啦

Sor真係忍唔住負評左

樓主加油

「死囡包，俾我捉到你就打PatPat。」父親也很高興地玩著。

快啲出多啲

沙發上坐著一個人，我卻一點都不擔心。

如果那是丘醫生，便一定不會傷害我。

於是，我回頭。

「丘醫生……」

沙發上壓根兒沒有人。

遙控器卻漂浮半空。

啪噠，遙控器摔在地上。

我再轉頭望電視屏幕，確實有一個人坐在沙發上。

再望沙發，卻沒人在。

？？？？？？

再望屏幕，那人還坐在沙發上。

轉身看沙發-------------那人竟就站在我身後！

我嚇得馬上站起，後退，不小心把電視機撞到地上。

碰的一聲，在房內造成回音。

剎那，又再回歸平靜。

看清楚那身形，根本不是丘醫生，而是黑影。

渾身通黑，僅有的色彩，是暗紅色的眼珠，黑暗中，只嗅到他一身不懷好意的腐肉味。

他望著我，我望著他，我們就這樣對峙著。

這時，我才發現黑影根本沒有實體，他是一團濃密黑煙聚集而成的人形，我的電筒照去，部分的燈光穿透他，落在後方的牆壁上。

見過他數回，知道他可以從他人身上，帶走「靈魂」，藉以索命，但此刻我並不十分恐懼，反而滿是疑問。

他為何在這裏？

丘醫生呢？

那女孩是誰？

拍攝者又是誰？

為甚麽要給我看這影帶？

我先張口：「你…係邊個？」

良久，他不答話。

呑了口口水，我再問：「請問……你…」

他突然大吼：「叫左你唔好多管閒事！」聲音沙啞，且異樣深沉。

我再向後退一步，膝蓋一彎，竟一屁股坐在電視枱上。

然後，他把長手高高舉起，指甲竟可刮到天花，發出「吱--------」的聲響。

然後手突然向下拍！

我閉起眼睛，手交叉擋在頭上，「啊啊啊啊啊啊！」地尖叫。

我也要死了嗎？

全身肌肉繃緊，準備承受滅頂之災。

……

……

……

唔……？

四周一片平靜。

手掌並沒有拍下來。

無痛。無聲。無光。

對了，我閉上了眼睛，所以無光。

發生甚麽事了？我已經死了嗎？

突然，有東西拍在我肩膀上！我再「啊！」驚叫一聲，全身縮得更緊了

然而，很快，我意識到，那是輕輕的一拍，甚至可以說，那力度很是溫柔。

「唔使驚，係我啊。」沉穩且柔和 ，如同定住的鉛球般，令人心中踏實的男聲。

我緩緩張開眼睛，四肢放鬆下來。

眼前，竟是丘醫生。

More

加速
Btw 咪撚再貼圖

樓主咁樣擠牙膏法唔得架喎

屌你老母咩 講故台加[故]係標題啦屌

懷疑條女有精神病

好吊癮呀

一睇又live

屌你老母咩 響講故台唔係故係咩

屌又live 左

一朝早追兩篇又live 已經特登草幾日

眼前是丘醫生，令我頓時安心。

同時，令我不安的是，面前竟是丘醫生。

為甚麼他會在這裏？

黑影到那裏去了？

我環顧四周，深怕黑影藏於屋子仼何一個角落，突然飛撲而來。

「你搵梗咩？」丘醫生問。

「無嘢呀。」我順手把電筒往他臉上照，他沒有五官，因此不會映出猙獰的陰影，也不會因為亮光而摭退。

我這才發現他面色紅潤，在燈下竟顯得晶瑩通透，有說不出的好看。

在我試圖細細凝視，他肌膚下的微絲血管時，他把手伸出來，扶我站起。

我抓住他的手，突然感到身體，仿彿有一道電流通過，令我渾身一震。

我很清楚，這不是發情，不是靜電，也不是偶發的抖動。

這是甚麽感覺？仿彿身體中有些東西被抽走了。

我站起來，他隨即放手，把手背在身後，好像知道我心中所想。

「你專登黎呢度，我有咩幫到你呢？」丘醫生禮貌的問。

「係咁嘅……有一個問題，我想請教你。」我迅速為電話解鎖，打開錄音器，欲記錄這段對話。

「即管講。」他似乎沒有發現。

「請問……你到底係…咩嘢黎？」

句子中，我用到「咩嘢黎」，實為不敬，暗指丘醫生不是人類，即使他可能有血有肉，但一定不是我們隨街可見的人。即便他曾在我面前，先後救過兩人的性命，但他可以穿透人體，甚至起死回生，所以即使是妖魔鬼怪，也一定是善良的妖魔鬼怪。

他的反應，出乎我意料。

他先是愣了一愣，然後皺著眉頭說：「你問咩『咩嘢黎』？」……雖然他並沒有眉頭……但我可以感覺到他語氣中的不快，換作常人，就肯定會皺眉了。

「我嘅意思係…你係…唔…『咩』囉？」生怕冒犯他，我嘗試換個詞語，但在超自然事物前，語言總是匱乏。

「你講乜嘢『咩』啊？」他語氣微嗔，好像覺得我的問題荒唐至極

「無無無，我意思係……啊！嗰段影片係咩黎架？」我轉移話題，回頭一指，這才想起我把電視機撞掉了，玻璃碎裂，雪花在屏幕上飄著，只有機器運作時微微的，「咇…」的聲響。

「喔……Sorry啊。」我一臉歉意。

丘醫生揮一揮手，表示不介意。

「佢…呀………係我個女。」他把大手蓋著臉，不住地揉。

「……佢喺03年過世。」他哭了起來，身軀因傷心而抖動。

我趕緊上前搭著他肩膀……

喪女之痛，是一生難癒的傷口。

過了一會，他冷靜過來，停止顫抖。

他清一清喉嚨，我沒有追問的意思，他卻像要繼續說下去。

好吧，是我挑起的話題，無論如何，我一定聽下去，助他分擔。

但我沒料到這句話----------------

「佢…死於沙士。」

……？

……？？

……？？？

我草左半個月再睇好爽啊
超高質好有畫面
支持樓主加油我會一隻隻字睇晒佢

又live, 下星期再睇

丘醫生神又係佢 鬼又係佢

救完人又要殺第二個人填命，我覺得未必會係同一個

諗唔明一時黑影話佢多事 轉頭丘醫生就出現
黑白無常？

電視度個女比車撞到一pat pat, 但確實死因係SARS

想知彥雄條line 會唔會同呢邊intersect, 主角條仔下落又係點

大家開始討論，好感動

阿Sam唔會喺呢個故事出現
彥雄都唔會

live左 好好睇呀！加油樓主

非常之唔夠喉 想問問樓下第二個故大概有幾多篇完？想儲一儲一次睇幾篇過癮下

好耐呀

三四篇之內，應該係

文呀！！！！！
係咪丘醫生係車禍度救返個女，基於一命填一命，之後比黑煙攪到個女死於沙士，而且多人陪葬？

以為又係你問我答，點知一睇就睇左成個鐘live左

今日出文

出多d ok?

出多d

你仲有半個鐘

「哥頓神父，你點睇？」

「我覺得⋯你都係唔好理咁多，有啲嘢唔係我地應該接觸架⋯」

「但係我日日喺嗰度返工，好難避開姐⋯」

「⋯⋯總之自己小心啦，我會同教廷反映返。」

我們對對方畫了一個十字架，表示祝福。

⋯⋯

⋯⋯

拿起手機，把錄音機應用程式關上，轉身離開教堂，愁雲揮之不去。

天空仍然降著濛濛細雨。

沒有撐開傘，我就這樣漫步，任憑水珠沾在長髮上，粑在後頸，回想當天點點。

⋯⋯

⋯⋯

「佢死於沙士。」

我不懂了，他剛才說過，電視影片上的，是他的女兒吧？

「你有兩個女？」

「一個。」他舉起一隻手指。

「咁佢⋯當時未死？」手指指著碎裂的電視機，說著連自己都不相信的話。

「係⋯⋯」他嘆了口氣，雙手合什，緊緊地、慢慢地摩擦。

「點可能？明明佢係段影片裡面⋯已經被架車撞到成pat.....」

我沒有繼續說下去，太傷人了。

丘醫生清楚我的欲止之言，喉頭傳來痛苦的呻吟聲。

半响，屋子裡一片死寂，我大口大口地呼吸著混濁的空氣。

「正如你啱啱問喞問題，你覺得我係啲乜嘢？」

「鬼⋯⋯鬼醫生？」我戰戰兢兢。

「⋯⋯我也不知道。」

他再把大手往頭上一放，蓋住大半張臉，卻摭不住語氣中的憂傷。

「讓我告訴你當時發生了甚麼事。」

「我話俾你聽當時發生左啲乜嘢事。」

繼續啦

應承大家聽朝出文

「話俾我知當時發生左咩事」

兩粒鐘live左

Live
頭先post鬼仔相個條友真係想屌你老母

幾句叫出左文你玩野呀！！

佢好爛尾feel

搭程地鐵又live左

話俾我知當時發生左咩事

我都係阿

???

佢不嬲開慣空頭支票

寫梗

丘醫生請我坐下詳談，但隨即發現自家的沙發，滿佈灰塵，請女士坐下，似乎不合適。

他有點尷尬，我連忙表示不介意，一屁股坐下。

他走來，禮貌地坐在側對面的小椅子上。

我把電筒燈光牆上，藉由反射回來的微光照明。

他倒抽一口氣，整理思緒，手依舊不斷地摩擦著，氣氛煞是凝重。

⋯⋯

⋯⋯

「你⋯相唔相信奇蹟？」丘醫生突然問道。

我本來想衝口而出：「遇見你呢啲好鬼咪已經係奇蹟囉。」但轉念一想，此話或許有點無禮，趕緊把它硬生生的吞下。

我吞了口口水，輕輕點一點頭，表示相信。

丘醫生繼續摩著手，弓起了腰，雙肘壓在大腿上。

然後，他再吸了口氣。

⋯⋯

⋯⋯

「嗚啊啊啊⋯⋯爹地⋯已經將你修好左喇⋯⋯快啲、快啲⋯⋯笑番俾爹地睇啦。」

丘醫生輕輕地捏著女兒的臉，試圖把她的嘴角向上揚，但女兒卻很不聽話，臉龐倏然一陷，露出一面的不高興。

丘醫生很有耐心，左手捧著她的頭，右手繼續為女兒的臉矯形。

他小心翼翼，手指輕柔，像是在製造一件精緻的藝術品，整個世界只剩下了他們倆。

貨車司機驚魂甫定，慢慢地打開車門，探頭張望著現場。

「弊喇、弊喇，今次⋯⋯」司機心中默唸。

丘醫生完全沒有留意身邊的一切，專心地捏著泥膠。

「個男人⋯癲撚左。」任何人面對此情此景，都會閃過這想法。

雖然覺得很對不起這男人，但司機並沒有猶豫太多，便直接關上車門，大力踩下油門，絕塵而去。

畢竟他還有三個小孩要養，一屁股的賭債還遙遙無絕期。

為什麼女兒就是不肯醒來呢？她正在美夢當中吧。

為什麼女兒就是不肯醒來呢？是昨晚太遲入睡了。

為什麼女兒就是不肯醒來呢？這一切肯定都是惡作劇。

⋯⋯

⋯⋯

良久，丘醫生的意識，漸漸從混亂中，被抽回現實，開始認清女兒已死的事實，腦海混混蕩蕩，劇痛慢慢從內心滲透出來，就像被利刃快速劃過，一時間感覺不到的痛。

女兒的臉骨，原來還依稀被一些黏膜，和未完全碎裂的骨頭，脆弱地連結，如今丘醫生一番折騰，全破裂了。

「點解啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊⋯⋯！！！！！！！！！！」

他抱著再也無法拼湊完整的娃娃，毫無意義的咆哮。

有人說，那是來自絕望的深淵，在慘絕人寰的戰場上才有的聲音。

這時，死神來臨了，就是我們常說，拿著大鐮刀的黑袍白骨。

今天他來晚了，遠處一埸瘟疫，有太多的靈魂要收割，這裏的小傢伙是今天最後一份工作。

没有絲毫猶豫，他高高舉起鐮刀，瞄準女孩的眼睛———————

「唔好啊！唔好啊！求下你放過佢！！！！」丘醫生用身體擋著女兒嬌小的身軀。

“well….This guy can see we….?”

數個世紀，從來沒有仼何人可以看見他。于是，丘醫生，引起了死神的興趣。

係咪好多唔係果科又無果科經驗既醫生護士都係隨機分派去做d因為太忙而又讀書果陣設定左係職員都應該識既野。所以搞到一鑊粥

See us?

see me,打錯

Can see we......

進入戲肉

can see we

me laugh die

手文之誤令到我即時唔驚

俾大家捉到笑柄

Well he can see I...?

死人咩鄉下？講野有鄉音嘅

And I can see he too

幾時出文？

又live

gonna be TMR

完故在望，唔好宜家先黎爛尾

點解我會睇錯做MTR

同上

me is waiting

留名 好好睇

唔係串，但個故好似出現過兩句英文，兩句都令人好出戲 好生硬，可能寫返中文會好啲

22小時前
出文未呀？

空頭支票

說好的TMR呢？

死神不太高，在神界中算是矮個子，只有一米八，卻已是人類男神的高度。

那把長柄鐮刀，末端跺在地上，刀鋒比死神還高。

炎炎夏日，他披著一件大斗篷，一副病虛虛的樣子。

空洞的眼睛望住，抱著亡女、不繼顫抖的丘醫生，臉上不見絲毫的同情……雖說他臉上並沒有肉。

死神從不會手軟，收集魂魄，就如呼吸一般平常，是與生俱來的本能。

但是，今天死神決定放下鎌刀。

看到這對父女，同情心大發了吧。

才怪呢。

他早就沒有了「心」。

這反常的舉動，來自死神突然被喚醒的好奇心。

有多少年了？沒有人真正見過他，和他說過話，甚或只是察覺到他的到臨--------？

一個也沒有。

那些歌頌死亡的邪教徒？哈哈哈！他們只是一群在頻死時，以教會之名求饒的渣滓，貪生怕死的懦夫。

作為神，他不受歡迎，不受崇拜，不受注目。

每天，他都過得很無聊。

但他的自尊，不允許他感到寂寞。

為消滅他囚困在酷寒地獄裏的空虛感，他常與人類開玩笑。

……

……

今天要玩甚麽好~？

死神手指挶一挶臉，發出骨頭與骨頭互相摩擦，獨有的喀喀聲。

看著這死相獨特的女孩子……

對了！

他從來沒讓死者復活過，那是天使的作為，心血來潮，今天就冒充一下天使吧！

於是，他很興奮，右手食指在胸前空轉，口中念念有詞。

那些愚蠢的天使總是缺心眼，從不提防死者蘇生的方法，會被偷看、挪用。

死神的手轉得愈來愈快，然後突然停頓，往小女孩一指！！！！！

……

……

甚麽事都沒有發生。

？？？？

怎麽了？

或許剛剛手放的角度不對？

幹！誰知道？那些癡肥天使的動作笨笨的，他從來只把他們當笑話看。

死神再挶了挶頭，喔…再試一次好了？

對了，死神原來有一頭的長髮，束成馬尾，擺在腦後。

丘醫生對死神的舉動很不解，只緊緊地抱住女兒，生怕死神會傷害他。

死神的右手再次在空中打轉。

呼、呼、呼……瘦瘦的骨頭，牽著寛大袖口，如籐條打在空氣中。

「咳咳咳……咳……」

小女孩身體微微抖動，在爸爸的懷中咳嗽，喉中的血塊吐在丘醫生的胸口上。

丘醫生不敢相信自己的耳朵，馬上低頭察看手中的肉泥------

肉泥仍是肉泥，但卻有了生命。

丘醫生轉而質疑自己的眼睛……對，自己的女兒活轉過來了。

那情形，如同在逛超市時，免治牛肉突然和你攀談一樣奇異。

即使親歷其境，他仍覺得自己正身處夢境，或因太過悲痛，而出現幻覺。

於是，他把右手抽出來，向自己打了一拳，一記狠狠的上勾拳！

碰的一聲，他痛得快要昏過去，眼中迅速流出大量眼淚。

他再低頭，發現女兒的胸口正一起一伏，開始了呼吸。

女兒真的起死回生了！！！！

眼淚嘩啦嘩啦地流，流到嘴角，鑽到口腔裏去，丘醫生舌頭一掃，把唾液一口呑下。

然後，他發現，眼淚原來可以如此甘甜。

……

……

故事到這裏，可以說是一場喜劇，這是人人都樂見的結果，可喜可賀，可喜可賀。

死神站在一邊，很是高興，一躍而起，如同瑪莉奧頂錢幣一樣，動作充滿了孩子氣，和他的形象相比，卻是說不出的格格不入。

這時，救護車到了，遠遠站著的數個年輕人報了警。

兩個救護員飛奔而至，看見這個頑強的小生命，也呆了一呆，但他們畢竟訓練有素，很快，便盡量無創地，把小女孩放上急救床，送往車上。

丘醫生也登上了車，跟車救護員把門用力一關，車子風駞電制，往醫院開去。

嗝…………

丘醫生犯了錯，一個不可彌補的錯，一個令他後悔一生的錯。

…他沒向死神道謝…

…只心掛女兒的傷勢，他甚至沒有正眼看過死神一眼。

看著救護車離去，死神的興奮感剎那間消失，四周又回復冰冷-----就像這幾個世紀的每一天一樣。

然而，今天沒有這麼簡單，周圍的溫度突然迅速飇升！

暴怒！

是久違……不，是從未有過的暴怒！

這嘍囉竟漠視我！！！

他把大鎌刀往地上一斬，水泥路上竟出現一道長長的裂縫，飛沙走石！

死神的眼睛，鼻子，嘴巴，冒出豔紅色的火，望著這團火，靈魂也仿彿會被焚燒，甚麽都不留。

但是，這狀態也只維持了數秒。

哈哈哈！哈哈哈！

死神突然笑了，只剩骨頭的口腔相互敲打，喀喀喀喀。

……

……

……

我說過，死神喜歡和人類開玩笑。

冇啦？...

一命填一命，今次就要丘醫生死

死神要佢成為worker, 代佢係醫院做soul collector

推一推

然後聽日出故

咁都得

你未慣空頭支票咩

我諗仲追緊既巴打都已經慣左

有咩故唔係？

[歷史台]普魯士之逆襲，德國統一之路 (3)

日日有 雖然係歷史台

正野,多謝分享

追到無心機

騎post

btw,建議大家蓄多幾集先一次過追
小妹真係好難定期+密集咁出
但好希望大家繼續支持

你幾日先一篇 想我地蓄幾耐？

留

已經儲左半個月 又live左 過左半個月,第二個故都仲未完

我屌你咩

儲左成個禮拜 睇就睇5分鐘

留個負皮先

又一日的等待

爛尾？

儲兩個禮拜文15分鐘唔使睇完

我都差唔多

樓豬加速呀

好大機會 2日都冇一篇文

屌 爛9尾就叫人蓄文

我撳爛左第10個F5制啦

我已經追晒三個post 呢邊都仲未有故出

果邊完埋，又少個故

係咪爛咗尾嫁啦？

爛

尾

等左幾日都係乜都無

可以收皮

完

高質矮故

有野睇未？

上次有文係一月十六日
然後一月十七話聽日出，點知又係空頭支票，到今日都未有文。
有時唔係話唔撐你，亦唔介意等。但你俾個期出黎就預你有文。點知十次有十次都係空頭支票。ok, 你話忙，咁就唔好口響響成日話聽日有文

仲要潛埋水，好耐冇睇文睇到咁嬲

雖然係成日空頭支票抵屌
但下下都屌 比著我都無哂心機出
加油樓主
做番好自己個朵啦

出文未？

等緊

屌 走啦

返工冇野做 一下就追到live左

重點唔係撞 係mma

驚到急屎

live左

我已經五日無入黎 一心諗住入到黎會有文
樓豬又開空頭支票 你到底死左去邊

樓主死左/爛尾都上黎講聲呀
都唔知仲等唔等好

哪有文你老母

爛尾走數

不知所謂

真心失望

有文/冇文都係一句啫

樓主俾黑影扯走左？

一早睇死樓主玩完

成個月冇追文咁滯 竟然出咁少

Love your story but can you please keep the devils out of the picture? When supernatural matters are described in such a great detail, the story loses its mystery and is not scary at all anymore...

好想收返個正評 俾 負評
係因為樓豬冇聲氣走數地爛尾

爛尾

條友走數名都改埋啦
大家棄故負皮block 左佢啦
廢事下次又中伏

通告

兩、三個鐘先打完一篇文，過幾個鐘又催，邊度寫得咁快

出故唔係一坐係度就有，要好多時間諗架！！！！如果無出過文，真係想像唔到經營一篇故有幾難。

我已經趕頭趕命做曬自己啲嘢，然後打文，都俾讀者話空頭支票（I hate this word, btw），作者只會立即無曬癮.....

我都想係咁出文，但我能力有限呀嘛，寫就幾個鐘，睇就幾分鐘。

但係，負返責任。

聽日夜晚，出返文。

但係，兩日一篇，真係我喞極限，

希望大家唔好不停催，我唔會走數。

THX

諗下自己講左話出文出左幾多日先啦
做唔到唔好空講啦
學護WOR
責任感去左邊?
一日拖一日
負評走唔甩

一月十六號話聽日出
等到今日話聽日出
空頭支票呢個名真係走唔甩
你冇癮你事呀
我地講事實咋
空頭支票

無癮點出好文。

你開空頭支票係事實
有話直說

俊雄果篇真心無得輸,

你記唔記得上一篇文係幾時出?

我說過，死神喜歡開玩笑。

如同頑童們的惡作劇，死神的玩笑，永遠只有祂自己感到有趣，甚至玩得樂此不倦。

……

死神變化為人形，坐在星巴克咖啡店，一張鬆軟得如同雪芳蛋糕的沙發上，呷著雙重特濃咖啡。

高濃度的咖啡因不斷刺激著祂的腦袋，邪惡的腦袋裏，全都是壞主意。

這個忘恩負義的嘍囉……膽敢漠視神靈，定有你好受的了。

死神不住呢喃。

氣上當頭，祂把咖啡杯拿起又放下，放下又拿起，青白的嘴唇卻不曾沾上一滴咖啡。

怎麽辦？怎麽辦？怎樣才能讓丘醫生受最大的苦？

死神咬牙切齒。

「咳咳！咳咳咳咳！咳、呼……咳咳咳咳咳咳……」

這時，咖啡店角落裏一名女士，太著急地喝下，一口燙人的咖啡，喉嚨劇烈地反抗著。

深褐色的咖啡從她的下巴、鼻子，不受控制地溢流到她的白衣裳上，畫出名為「痛苦」的潑墨畫。

靈感，總是一閃而來。

死神的嘴角上揚，再次把杯子放下，跺在瓷碟中，發出響亮的、「咔！」的一聲，如同法官對死刑犯的定音一錘。

等陣再出

半年過去，丘醫生的女兒身體不住好轉，雖仍昏迷不醒，但經過一系列的檢查，發現她所受的傷，只如同被單車輾過，並無大礙，全身如同餅碎的骨頭，也奇蹟般癒合恢復。

丘醫生本人也嘖嘖稱奇。

那個時候，所有人都謂丘醫生的女兒福大命大，也稱其為醫學界的謎團，不時有一些醫學巨子，慕名拜訪。

但是，丘醫生一一拒絕，他一心只想為女兒建立一個安靜的康復環境。

……

……

不大不小的康復病房裏，只有嗶嗶嗶嗶，醫療儀器的聲響，細心聆聽，會發現女孩淺淺的呼吸聲，也在跟著和唱。

像個睡公主，肌膚潔白無瑕，如同蝦餃般晶瑩。

女兒就快回來了……女兒就快回來了……

望著女孩，丘醫生心中默唸，坐在床邊，滿臉憔悴，目光呆滯，像是不能對焦，毫無神彩。

女兒真的會回來嗎？

丘醫生心裏不時浮現這個問題。

他知道，那天他見到的是死神，畢竟，祂以最傳統的樣貌示人。

死神會救人性命嗎？

丘醫生總有些擔心。

女兒真的會回來嗎？

不見得，或許那只是一具美麗的皮囊，會呼吸的蛋白質，沉睡的化合物。

要不然，她的身體狀況這麼好，怎會一直昏睡？

早年喪妻的丘醫生提出長期休假，辭退家中的傭人，只為隨時伴在女兒身邊，當女兒醒來時，一睜開眼睛，便能看到他。

然而，一天天過去，病房裏依然只有儀器聲和呼吸聲，單調得令人不安。

……

……

光陰飛逝，春天開始，萬物蘇生。

香港，卻迎來一場噩夢。

此夢名為「沙士」

丘醫生是業界知名的耳鼻喉、病理學專家，於是被政府千方百計地聘來作研究，花了好一會兒功夫，讓丘醫生以女兒病情為首，他方才答應。

……

但是，如果他知道後來會發生甚麽事，或許他無論如何也不會答應了。

正 終於有文

嘩屌

正呀有文，支持下

屌人地奉旨要寫文比你睇架咩 成班人老撚奉要求人地offer免費娛樂仲咁大聲屌柒人 有正職唔做都要entertain你班廢青先呀？都on99
樓主支持您

樓主唔駛理班撚人，慢工出細貨，耐d出一篇好過急住出爛尾

唔好玩啦
係樓主自己講話會出又拖
之後當冇事發生先wor
以事論事又錯？

佢一早都有話過好多嘢做會不定期出架啦
個重點係你地啲態度好老奉，講到人地欠你咁，喂，你又唔係比錢，又要人地犧牲時間腦汁黎同你出文，人地冇欠你任何嘢ok? 遲左出文咁小嘅事就比你地屌哂鬼咁 好心咪咁自我中心啦
利申由個故一出追到而家 明白學護好忙 所以唔會催樓主

佢一早喺一月十六號講：聽日出post
然後隔咗廿日先再出
人地屌鬼係屌呢度
護主都護好啲

實際上樓主係咪實牙實齒講過講聽日出文而又拖廿幾日先？
利申我都冇催過樓主 講真佢唔出最多咪棄故唔睇
而家我地係講緊佢開空頭支票 而且佢又當件事冇發生過 講事實描述個fact都要比你話自我中心？

pish

留名
已live

講真 出故慢唔係問題 不定時出都無問題
點解咁多人屌鳩佢係因為佢應承咗人又做唔到
係作者破壞承諾 先引起咁多不滿
係啊佢唔係老奉出故 大家都明
只係唔明點解做唔到又要大隻講
明白未啊樓上班盲撐
加油喇 我會等 但唔好一次又一次開空頭支票

算啦 個whatif 護主護到盲撚咗

廿日得一篇真係灰左d

ps:.我已經唔記得呢個post………

每月一篇

樓主

沙士時期，死神在醫院裡盡情地收割亡魂。醫院畢竟是醫生工作的地方，終於，祂和丘醫生再次相遇，死神發現了這個不懂知恩圖報的傢伙，正在照顧他那永遠不會再醒來的女兒，那一股早已沉澱的憤怒突然湧上心頭，祂決意馬上就取二人性命，隨便安插一個疾病給女孩就帶走了她。
丘醫生竟敢再次乞求死神放過女兒，太煩厭了！不可能了！死神不可能被同一個人愚弄兩次。當年死神帶走德仔老豆，今次帶走丘醫生。
祂將丘醫生給殺了，卻沒有帶走他的靈魂，把他遺留在人間以示懲戒。
丘醫生說完他的故事，突然消失了，換上的又是恐怖的氣氛，我聽到了死神的聲音，「你知道得太多了！」
我一直把經歷記錄在連登，如果我沒有再出文，表示我已𠒇胠肙媤婇寺谍㭃崬 㢀圞

一個月都出返一篇啦#

屌隔左成個月差d唔記得有依個故
入到黎都係乜撚都無

冇啦？隔咁耐上黎都係失望

加油！出埋佢！！！

兒科護士好wifeable

再推！推到大結局！

咪推啦，差唔多兩個月冇update 嫁啦

月新3萬真係唔係人人都受得

是咁的，我已經寫梗 雖然有啲慢

新讀者留名

樓主慢慢寫，唔好因為部分人而唔繼續寫就好了

加油加油！！寫完呢個寫第二個故事！

加油呀樓主

推🙂

等咗個幾月喇

Pish pish!

「再有五人確診沙士……全城進入緊急狀態……」

沙沙……

「衛生署建議各位市民每日都要量體溫，出門要長戴口罩，記得要勤洗手……」

沙沙……

「淘大花園淪為疫區，整橦大樓住戶均要隔離……！」

沙沙……

「香港經濟陷入谷底，樓市、股市大跌，恐難以甦生……」

丘醫生喜歡在研究時，打開收音機，為寂靜的實驗室帶來一丁點生氣，否則，四周只有一臺臺機器，和一個個培養中殘暴的沙士病毒作伴，豈不會把人逼瘋？

然而，電臺現在清一色，喋喋不休地報導沙士現況，報導員的語氣沉重，好像都是生活潦倒，剛失業的中年人。

「嘖……」那些劇升的死亡人數，好像在嘲諷著丘醫生的無能。

數星期過去，丘醫生的研究毫無進程。

今天特首董建華親自致電，詢問進展，聞其無成，語有不悅。

丘醫生的手上，是香港人的命運，或説是香港的未來。

沒有高尚的使命感，只有令人焦躁的重壓。

額角有數滴冷汗，像是凝在皮膚上。

他站起來，放下手中的滴定器，走向自己的背包……

抽出一瓶烈酒。

好文，live了

終於有文

唔夠喉...

留名，就快1001，開新post記得係宜家最尾個留言新link

叻叻
你旁邊的同學上

儲左三個月 希望今次夠喉

提提佢出故

我儲咗4個月都仲未完故
樓主我地半年後見啦

我等左兩個月

慢到

評已正，加油樓主

仲會唔會有新post

又係呢個

1001

感謝分享